[{"answers":["选项A：傣族","选项B：苗族","选项C：壮族","选项D：京族"],"mid":"1222144346","question":"“歌棚”是哪个民族的习俗？","trueAnswer":"选项C：壮族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=95&s=1222144346","version":4},{"answers":["选项A：蒙古族","选项B：维吾尔族"],"mid":"1225593949","question":"马头琴是我国哪一民族的拉弦乐器？","trueAnswer":"选项A：蒙古族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=102&s=1225593949","version":4},{"answers":["选项A：挑柴","选项B：挑水","选项C：挑米"],"mid":"1220705947","question":"水族姑娘出嫁后要完成的第一件事是：","trueAnswer":"选项B：挑水、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=108&s=1220705947","version":4},{"answers":["选项A：彝族","选项B：瑶族","选项C：白族","选项D：苗族"],"mid":"1214430079","question":"阿诗玛是我国云南哪个民族塑造的艺术形象？","trueAnswer":"选项A：彝族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=207&s=1214430079","version":4},{"answers":["选项A：迎接春节","选项B：纪念释迦牟尼","选项C：纪念小寒来临"],"mid":"1191375392","question":"中国民间为什么要吃腊八粥？","trueAnswer":"选项B：纪念释迦牟尼、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=285&s=1191375392","version":4},{"answers":["选项A：蒙古族","选项B：藏族","选项C：满族"],"mid":"1222109907","question":"旗袍是根据哪个民族的服装发展而来的？","trueAnswer":"选项C：满族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=324&s=1222109907","version":4},{"answers":["选项A：黎族","选项B：苗族","选项C：白族","选项D：布依族","选项E：哈萨克族"],"mid":"1213974698","question":"我国哪族妇女有嚼槟榔的习惯？","trueAnswer":"选项A：黎族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=448&s=1213974698","version":4},{"answers":["选项A：应该","选项B：不应该"],"mid":"1191935428","question":"旅客办理的行李包裹托运，铁路行李房应该送货上门吗？","trueAnswer":"选项B：不应该、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=485&s=1191935428","version":4},{"answers":["选项A：柑橙","选项B：菠萝","选项C：香蕉"],"mid":"1190120428","question":"称为我国岭南四大名果之一、古人叫它“长腰黄果”的是：","trueAnswer":"选项C：香蕉、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=487&s=1190120428","version":4},{"answers":["选项A：彝族","选项B：羌族","选项C：壮族"],"mid":"1185982830","question":"\"锅庄”是下面哪一个少数民族的舞蹈？","trueAnswer":"选项B：羌族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=546&s=1185982830","version":4},{"answers":["选项A：刺绣","选项B：蜡染","选项C：扎染"],"mid":"1204309516","question":"\"龟纹”在哪种工艺品中出现？","trueAnswer":"选项B：蜡染、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=589&s=1204309516","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔族","选项B：藏族","选项C：蒙古族","选项D：朝鲜族","选项E：回族"],"mid":"1200177770","question":"\"那达慕大会”与哪个民族有关？","trueAnswer":"选项C：蒙古族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=601&s=1200177770","version":4},{"answers":["选项A：麒麟","选项B：虎","选项C：牛"],"mid":"1215344461","question":"中国不产狮子却有“舞狮”传统，那么中国人在兴起舞狮前舞什么？","trueAnswer":"选项B：虎、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=603&s=1215344461","version":4},{"answers":["选项A：捷克民间舞蹈","选项B：法国民间音乐"],"mid":"1204353067","question":"\"波尔卡\"是一种：","trueAnswer":"选项A：捷克民间舞蹈、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=604&s=1204353067","version":4},{"answers":["选项A：织女","选项B：王母","选项C：观音"],"mid":"1190230556","question":"中国民间称七月初七为乞巧节。乞巧节里人们向谁乞求智巧？","trueAnswer":"选项A：织女、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=627&s=1190230556","version":4},{"answers":["选项A：羊胸脯肉","选项B：牛里脊肉","选项C：马肉","选项D：野兔肉"],"mid":"1233333855","question":"蒙古族姑娘出嫁前要吃：","trueAnswer":"选项A：羊胸脯肉、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=690&s=1233333855","version":4},{"answers":["选项A：重耳","选项B：介之推","选项C：晋文公","选项D：魏武帝"],"mid":"1191027242","question":"寒食节是为了纪念谁？","trueAnswer":"选项B：介之推、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=707&s=1191027242","version":4},{"answers":["选项A：端砚","选项B：洮河砚","选项C：澄泥砚","选项D：歙砚"],"mid":"1177267094","question":"中国四大名砚中哪一种不是石砚？","trueAnswer":"选项C：澄泥砚、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=779&s=1177267094","version":4},{"answers":["选项A：朝鲜族","选项B：壮族"],"mid":"1232644448","question":"打糕是我国哪一民族的风味食品？","trueAnswer":"选项A：朝鲜族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=785&s=1232644448","version":4},{"answers":["选项A：西安","选项B：兰州"],"mid":"1197976991","question":"羊肉泡馍是我国哪一城市的风味食品？","trueAnswer":"选项A：西安、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=800&s=1197976991","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1220593442","question":"傣族的傣历是否分二十四节气？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=816&s=1220593442","version":4},{"answers":["选项A：西欧民族","选项B：南欧民族"],"mid":"1199593036","question":"科西嘉人属于：","trueAnswer":"选项A：西欧民族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=928&s=1199593036","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：满族","选项C：蒙古族"],"mid":"1196266029","question":"\"好来宝”是我国哪个民族的文艺形式？","trueAnswer":"选项C：蒙古族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1056&s=1196266029","version":4},{"answers":["选项A：祭祀舞蹈","选项B：节气仪式","选项C：民族舞蹈","选项D：杂技"],"mid":"1180775938","question":"“傩舞”是一种什么舞蹈？","trueAnswer":"选项A：祭祀舞蹈、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1069&s=1180775938","version":4},{"answers":["选项A：红色","选项B：白色","选项C：蓝色","选项D：银色"],"mid":"1237993207","question":"每一个少数民族都有自己喜爱的颜色，生长在大草原的蒙古族喜爱:","trueAnswer":"选项B：白色、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1099&s=1237993207","version":4},{"answers":["选项A：四川乐山","选项B：河南洛阳","选项C：四川屏山","选项D：四川江津"],"mid":"1200410681","question":"全世界最大的石佛像在:","trueAnswer":"选项A：四川乐山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1130&s=1200410681","version":4},{"answers":["选项A：苗族","选项B：傣族","选项C：彝族"],"mid":"1190690648","question":"象脚鼓是哪个民族的打击乐器？","trueAnswer":"选项B：傣族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1245&s=1190690648","version":4},{"answers":["选项A：呼和浩特为“青城”","选项B：墓上草色常青"],"mid":"1192637149","question":"昭君墓为什么又叫做“青冢”？","trueAnswer":"选项B：墓上草色常青、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1324&s=1192637149","version":4},{"answers":["选项A：糯米饭团","选项B：豆渣饼"],"mid":"1199424562","question":"南方农村许多地区在春耕前过“牛节”。人们喂牛吃什么？","trueAnswer":"选项A：糯米饭团、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1356&s=1199424562","version":4},{"answers":["选项A：冬不拉","选项B：马头琴"],"mid":"1185948966","question":"蒙古族最具代表性的乐器是：","trueAnswer":"选项B：马头琴、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1483&s=1185948966","version":4},{"answers":["选项A：元宵节","选项B：重阳节","选项C：端午节"],"mid":"1233300493","question":"有佩带茱萸，结伴登高习俗的节日是：","trueAnswer":"选项B：重阳节、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1910&s=1233300493","version":4},{"answers":["选项A：满","选项B：壮","选项C：回","选项D：白"],"mid":"1236667188","question":"用有盖的茶碗沏的茶叫“盖碗茶”，是哪个民族的一种饮茶风俗？","trueAnswer":"选项C：回、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2055&s=1236667188","version":4},{"answers":["选项A：五台山佛光寺大殿","选项B：少林寺初祖庵","选项C：五台山南禅寺大殿","选项D：故宫太和殿"],"mid":"1179952838","question":"我国现存时代最早、规模最大的木结构古建筑是：","trueAnswer":"选项A：五台山佛光寺大殿、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2071&s=1179952838","version":4},{"answers":["选项A：土族","选项B：苗族","选项C：藏族","选项D：回族"],"mid":"1208653032","question":"自称“白蒙古”的民族是哪一民族？","trueAnswer":"选项A：土族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2107&s=1208653032","version":4},{"answers":["选项A：万里长城","选项B：西藏拉萨布达拉宫","选项C：安徽黄山","选项D：杭州西湖","选项E：山东泰山","选项F：江西庐山","选项A：万里长城、","选项C：安徽黄山、"],"mid":"1222410672","question":"下列选项哪些属于我国的十大风景名胜？（多选）","trueAnswer":"选项A：万里长城、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2121&s=1222410672","version":4},{"answers":["选项A：独木舟","选项B：木盆","选项C：篮子","选项D：长方木格子"],"mid":"1175846946","question":"世界各地都有“船棺葬”的习俗，它的葬具的形状似：","trueAnswer":"选项A：独木舟、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2277&s=1175846946","version":4},{"answers":["选项A：白族","选项B：傣族"],"mid":"1236141314","question":"\"三月街”是我国哪个民族的传统节日？","trueAnswer":"选项A：白族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2397&s=1236141314","version":4},{"answers":["选项A：酒泉","选项B：药泉"],"mid":"1206872097","question":"敦煌月牙泉俗名","trueAnswer":"选项B：药泉、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2413&s=1206872097","version":4},{"answers":["选项A：防止牛走远","选项B：赶蚊子","选项C：归属标记","选项D：便于寻找"],"mid":"1204904755","question":"黎族人放牛时为什么给牛脖子上带个木铃？","trueAnswer":"选项D：便于寻找、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2681&s=1204904755","version":4},{"answers":["选项A：华山","选项B：峨嵋山","选项C：黄山","选项D：庐山"],"mid":"1206003331","question":"下面哪座山是中国佛教四大名山之一？","trueAnswer":"选项B：峨嵋山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2735&s=1206003331","version":4},{"answers":["选项A：力士","选项B：石象生","选项C：太保","选项D：石翁仲","选项E：天王"],"mid":"1221293937","question":"通往帝王陵区的神道上，石头动物后面的石人又叫做：","trueAnswer":"选项D：石翁仲、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2952&s=1221293937","version":4},{"answers":["选项A：傣族","选项B：苗族"],"mid":"1216007887","question":"泼水节是我国哪一民族一年中的最盛大的节日？","trueAnswer":"选项A：傣族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3069&s=1216007887","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：白居易","选项C：陶渊明","选项D：杜牧"],"mid":"1191240511","question":"四大名亭中的陶然亭是因为谁的诗句得名的？","trueAnswer":"选项B：白居易、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3097&s=1191240511","version":4},{"answers":["选项A：蓟门烟树","选项B：卢沟晓月","选项C：金台西照","选项D：苏堤春晓"],"mid":"1174845096","question":"\"哪个不属于\"燕京八景","trueAnswer":"选项D：苏堤春晓、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3322&s=1174845096","version":4},{"answers":["选项A：胡琴","选项B：洋琴","选项C：马头琴"],"mid":"1229801126","question":"蒙古族最具代表性的乐器是","trueAnswer":"选项C：马头琴、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3338&s=1229801126","version":4},{"answers":["选项A：天气原因","选项B：神话传说","选项C：生活习惯"],"mid":"1196785296","question":"傣族的泼水节来源于：","trueAnswer":"选项B：神话传说、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3377&s=1196785296","version":4},{"answers":["选项A：壮族","选项B：布依族","选项C：藏族","选项D：朝鲜族","选项E：侗族"],"mid":"1215307444","question":"在以下少数民族中不与汉族在同一天过春节的是：","trueAnswer":"选项C：藏族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3467&s=1215307444","version":4},{"answers":["选项A：苏绣(苏州)","选项B：湘绣(湖南)","选项C：杭绣(杭州)","选项D：蜀绣(四川)","选项E：粤绣(广东)"],"mid":"1217861568","question":"不属于“四大名绣”的是哪一项？","trueAnswer":"选项C：杭绣(杭州)、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3502&s=1217861568","version":4},{"answers":["选项A：为了美观而点上的","选项B：表示我是未婚女子","选项C：表示这个妇女已婚"],"mid":"1185531321","question":"印度妇女额上的红印是表示？","trueAnswer":"选项C：表示这个妇女已婚、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3574&s=1185531321","version":4},{"answers":["选项A：东园","选项B：拙政园","选项C：西园","选项D：留园","选项E：狮子林","选项F：沧浪亭","选项B：拙政园、","选项D：留园、","选项E：狮子林、"],"mid":"1190499609","question":"苏州园林的四大名园是什么？（多选）","trueAnswer":"选项B：拙政园、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3621&s=1190499609","version":4},{"answers":["选项A：单溜","选项B：双溜","选项C：平溜","选项D：陡溜"],"mid":"1193883720","question":"溜索不包括哪种形式？","trueAnswer":"选项A：单溜、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3624&s=1193883720","version":4},{"answers":["选项A：黄鹤楼","选项B：胜棋楼","选项C：滕王阁","选项D：岳阳楼","选项E：三仙楼","选项F：钟鼓楼","选项A：黄鹤楼、","选项C：滕王阁、"],"mid":"1192840400","question":"我国江南的“三大名楼”是：（多选）","trueAnswer":"选项A：黄鹤楼、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3722&s=1192840400","version":4},{"answers":["选项A：傣族","选项B：苗族"],"mid":"1209591484","question":"泼水节是我国下列哪个少数民族的节日？","trueAnswer":"选项A：傣族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4044&s=1209591484","version":4},{"answers":["选项A：釉","选项B：漆"],"mid":"1175844877","question":"唐三彩表面涂的是：","trueAnswer":"选项A：釉、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4153&s=1175844877","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1229941361","question":"“唐三彩”是唐代三彩陶器的简称吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4211&s=1229941361","version":4},{"answers":["选项A：花车游行","选项B：大型展览","选项C：食品一条街"],"mid":"1196769150","question":"“中华文化美国行”2001年8、9月间在美国举行，这次活动除了演讲、文艺演出之外，还有哪种形式的活动？","trueAnswer":"选项B：大型展览、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4247&s=1196769150","version":4},{"answers":["选项A：酥油茶","选项B：奶茶","选项C：功夫茶"],"mid":"1234956458","question":"蒙古族同胞常饮用的“茶”是：","trueAnswer":"选项B：奶茶、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4283&s=1234956458","version":4},{"answers":["选项A：山海关","选项B：居庸关","选项C：嘉峪关"],"mid":"1221935645","question":"被誉为“天下雄关”的是下面哪一“关”？","trueAnswer":"选项C：嘉峪关、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4307&s=1221935645","version":4},{"answers":["选项A：钟的一种形式","选项B：晚上敲钟的声音","选项C：地名"],"mid":"1188606979","question":"西湖风景“南屏晚钟”的“晚钟”是指：","trueAnswer":"选项B：晚上敲钟的声音、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4405&s=1188606979","version":4},{"answers":["选项A：舞蹈形式","选项B：歌唱形式","选项C：戏剧表演形式"],"mid":"1227388606","question":"秧歌最早是以什么形式出现的？","trueAnswer":"选项B：歌唱形式、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4488&s=1227388606","version":4},{"answers":["选项A：断桥残雪","选项B：柳浪闻莺","选项C：武陵春色","选项D：平湖秋月"],"mid":"1198374301","question":"以下中哪一个不是杭州西湖的景点？","trueAnswer":"选项C：武陵春色、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4551&s=1198374301","version":4},{"answers":["选项A：粽子","选项B：汤圆","选项C：年糕","选项D：饺子"],"mid":"1200732290","question":"端午节中国人有吃下列哪项食品的习惯？","trueAnswer":"选项A：粽子、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4575&s=1200732290","version":4},{"answers":["选项A：抵抗邪灵","选项B：白头偕老","选项C：生活美满","选项D：子孙满堂"],"mid":"1227698772","question":"在韩国的婚嫁中，新郎会在婚礼时穿上大礼服，新娘的嫁衣则是七彩的丝织服，配以长袖子和黑丝顶冠，具有特色的是新娘的化妆会在脸颊上点两红点，你知道它具有什么含义吗？","trueAnswer":"选项A：抵抗邪灵、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4651&s=1227698772","version":4},{"answers":["选项A：泰国","选项B：印度"],"mid":"1219317251","question":"举世闻名的泰姬岭在？","trueAnswer":"选项B：印度、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4681&s=1219317251","version":4},{"answers":["选项A：苗族","选项B：侗族","选项C：彝族","选项D：傣族"],"mid":"1223507076","question":"“阿细跳月”是哪个民族的舞蹈？","trueAnswer":"选项C：彝族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4736&s=1223507076","version":4},{"answers":["选项A：女子单人舞","选项B：男女双人集体舞"],"mid":"1217394308","question":"玛祖卡是波兰民间的一种","trueAnswer":"选项B：男女双人集体舞、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4743&s=1217394308","version":4},{"answers":["选项A：秦兵马俑","选项B：马踏飞燕"],"mid":"1189571985","question":"_____被定为中国的旅游标志","trueAnswer":"选项B：马踏飞燕、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4745&s=1189571985","version":4},{"answers":["选项A：武夷山","选项B：张家界"],"mid":"1217016247","question":"我国第一个国家森林公园是","trueAnswer":"选项B：张家界、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4746&s=1217016247","version":4},{"answers":["选项A：红茶","选项B：绿茶","选项C：半发酵的乌龙茶"],"mid":"1186009876","question":"风景优美的武夷山土特产丰富，其中最有名的就是岩茶。您知道岩茶属于下列哪类吗？","trueAnswer":"选项C：半发酵的乌龙茶、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4793&s=1186009876","version":4},{"answers":["选项A：西班牙","选项B：美国","选项C：意大利","选项D：法国","选项E：英国","选项F：瑞典"],"mid":"1214823813","question":"世界五大旅游国中不包括哪一个国家？","trueAnswer":"选项F：瑞典、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4822&s=1214823813","version":4},{"answers":["选项A：奇松","选项B：怪石","选项C：飞瀑","选项D：云海","选项E：温泉"],"mid":"1181898815","question":"不属于黄山四绝的一项是","trueAnswer":"选项C：飞瀑、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4823&s=1181898815","version":4},{"answers":["选项A：岳阳楼","选项B：黄鹤楼","选项C：鹳雀楼","选项D：滕王阁"],"mid":"1226468134","question":"不在江南三大楼阁中的一项是","trueAnswer":"选项C：鹳雀楼、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4834&s=1226468134","version":4},{"answers":["选项A：土葬","选项B：天葬","选项C：水葬","选项D：火葬"],"mid":"1180934361","question":"藏族最普通的葬仪是哪种","trueAnswer":"选项B：天葬、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4892&s=1180934361","version":4},{"answers":["选项A：藏族","选项B：哈萨克族","选项C：阿昌族","选项D：满族"],"mid":"1209558750","question":"我国哪个民族行葬礼时棺木只能从窗户抬出","trueAnswer":"选项D：满族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4893&s=1209558750","version":4},{"answers":["选项A：彝族","选项B：苗族","选项C：壮族","选项D：傣族"],"mid":"1235442901","question":"火把节是哪个少数民族的节日","trueAnswer":"选项A：彝族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4909&s=1235442901","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：15","选项C：20"],"mid":"1195219700","question":"高山五岳，秀甲天下。在我国的游览名山中，峨眉山可以说是最高的一个，主峰万佛顶海拔3099米。由于山上山下气温悬殊较大，从山下到山顶气温相差约_________°C。","trueAnswer":"选项B：15、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5053&s=1195219700","version":4},{"answers":["选项A：红茶","选项B：酥油茶","选项C：奶茶","选项D：咖啡"],"mid":"1210170835","question":"藏民生活中的主要饮料是","trueAnswer":"选项B：酥油茶、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5076&s=1210170835","version":4},{"answers":["选项A：青海","选项B：甘肃","选项C：宁夏","选项D：西藏"],"mid":"1194613999","question":"佛教胜地敦煌位于哪个省","trueAnswer":"选项B：甘肃、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5102&s=1194613999","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：5","选项C：6","选项D：7"],"mid":"1191415004","question":"轻便铁路分为多少个收费区","trueAnswer":"选项B：5、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5114&s=1191415004","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：回族","选项C：壮族","选项D：土家族"],"mid":"1194720215","question":"花山岩壁画让人震惊，请问它是哪个民族的艺术遗产","trueAnswer":"选项C：壮族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5119&s=1194720215","version":4},{"answers":["选项A：五台山","选项B：嵩山","选项C：普陀山","选项D：峨眉山","选项E：九华山"],"mid":"1220371156","question":"下列不是中国佛教四大名山之一的是：","trueAnswer":"选项B：嵩山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5201&s=1220371156","version":4},{"answers":["选项A：汽车受到摩擦力","选项B：汽车受到牵引力","选项C：汽车受重力","选项D：汽车有惯性要保持原来的运动状态"],"mid":"1192254121","question":"公共汽车在关闭发动机以后仍能继续向前滑行，是因为","trueAnswer":"选项D：汽车有惯性要保持原来的运动状态、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5520&s=1192254121","version":4},{"answers":["选项A：黑龙江五大莲池","选项B：吉林静月坛","选项C：吉林天池","选项D：黑龙江扎龙"],"mid":"1234615970","question":"我国的仙鹤之乡是哪里","trueAnswer":"选项D：黑龙江扎龙、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5529&s=1234615970","version":4},{"answers":["选项A：壮族","选项B：蒙古族"],"mid":"1184047398","question":"我国少数民族中，人口最多的是：","trueAnswer":"选项A：壮族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5548&s=1184047398","version":4},{"answers":["选项A：1983年","选项B：1984年","选项C：1985年"],"mid":"1204667215","question":"洛阳牡丹花会创办于：","trueAnswer":"选项A：1983年、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5597&s=1204667215","version":4},{"answers":["选项A：基督教","选项B：天主教","选项C：伊斯兰教"],"mid":"1184912907","question":"古尔邦节是哪种宗教的节日？","trueAnswer":"选项C：伊斯兰教、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5599&s=1184912907","version":4},{"answers":["选项A：40","选项B：43.7","选项C：50","选项D：37.4"],"mid":"1204938803","question":"仡佬族主要分布在贵州省的务川仡佬族自治县和道真仡佬族苗族自治县，您知道仡佬族现在大约有多少万人吗？","trueAnswer":"选项B：43.7、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5705&s=1204938803","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：5","选项C：6","选项D：7"],"mid":"1205007633","question":"中国的全部少数民族语言分属几个语系。","trueAnswer":"选项B：5、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5894&s=1205007633","version":4},{"answers":["选项A：壮族","选项B：苗族","选项C：傣族","选项D：彝族"],"mid":"1213560215","question":"“泼水节”是哪一族的节日？","trueAnswer":"选项C：傣族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5915&s=1213560215","version":4},{"answers":["选项A：大和","选项B：傣族","选项C：回族"],"mid":"1184589799","question":"“泥身节”是哪个民族的节日？","trueAnswer":"选项A：大和、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5964&s=1184589799","version":4},{"answers":["选项A：杂婚制","选项B：血缘群婚制","选项C：普那路亚婚制","选项D：对偶婚制","选项E：交换婚制","选项B：血缘群婚制、"],"mid":"1231215149","question":"群婚制的主要形式有哪些？（多选）","trueAnswer":"选项B：血缘群婚制、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6007&s=1231215149","version":4},{"answers":["选项A：犹太教徒","选项B：伊斯兰教徒","选项C：基督教徒","选项D：印度婆罗门教"],"mid":"1212201220","question":"耶路撒冷不被下述哪类教徒尊奉为圣城","trueAnswer":"选项D：印度婆罗门教、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6148&s=1212201220","version":4},{"answers":["选项A：酥油茶","选项B：葡萄酒","选项C：马奶子"],"mid":"1175703779","question":"哈萨克民族是个热情好客的民族，他们招待客人的最具有本民族的特色的饮料是什么？","trueAnswer":"选项C：马奶子、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6241&s=1175703779","version":4},{"answers":["选项A：鱼","选项B：狐狸","选项C：鹰"],"mid":"1193673387","question":"柯尔克孜族的十二生肖与汉族略有不同，我们的“猴”这个属相，他们是用什么动物代替的？","trueAnswer":"选项B：狐狸、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6242&s=1193673387","version":4},{"answers":["选项A：五颜六色的旗","选项B：五颜六色的丝带","选项C：五颜六色的灯"],"mid":"1201978987","question":"满族人再过年时，家家户户都要在门口挂上什么饰物表示庆祝新年？","trueAnswer":"选项A：五颜六色的旗、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6243&s=1201978987","version":4},{"answers":["选项A：团子","选项B：打糕","选项C：满洲饽饽"],"mid":"1189598163","question":"满族特有的传统食品是什么？","trueAnswer":"选项C：满洲饽饽、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6244&s=1189598163","version":4},{"answers":["选项A：开怀畅饮","选项B：唱歌跳舞","选项C：举办运动会"],"mid":"1233653781","question":"朝鲜族在春节时，用什么方式抒发喜悦之情？","trueAnswer":"选项B：唱歌跳舞、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6245&s=1233653781","version":4},{"answers":["选项A：鲜鱼片","选项B：泡菜","选项C：狗肉"],"mid":"1229321267","question":"朝鲜族人把什么视为食中佳品？","trueAnswer":"选项C：狗肉、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6246&s=1229321267","version":4},{"answers":["选项A：祭祖","选项B：祭火神","选项C：祭灶王"],"mid":"1206368380","question":"居住在我国东北和内蒙古一带的鄂温克族人在农历的腊月二十三时，要举行什么活动？","trueAnswer":"选项B：祭火神、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6247&s=1206368380","version":4},{"answers":["选项A：砖茶","选项B：腰刀","选项C：美酒"],"mid":"1188131858","question":"蒙古族人拜年时，当客人要走了，主人要赠送什么礼物？","trueAnswer":"选项A：砖茶、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6249&s=1188131858","version":4},{"answers":["选项A：射箭","选项B：摔跤","选项C：赛骆驼"],"mid":"1191263399","question":"蒙古族在春节期间会举行大型的群众竞技活动，其中特有的项目是什么？","trueAnswer":"选项C：赛骆驼、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6250&s=1191263399","version":4},{"answers":["选项A：烤全羊","选项B：涮羊肉","选项C：手抓饭"],"mid":"1216140202","question":"北京的《东来顺》饭庄，最受顾客欢迎的特色佳肴是什么？","trueAnswer":"选项B：涮羊肉、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6255&s=1216140202","version":4},{"answers":["选项A：壮族","选项B：藏族","选项C：满族","选项D：高山族"],"mid":"1221907131","question":"“压年饭”是哪个少数民族的过年风俗？","trueAnswer":"选项A：壮族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6299&s=1221907131","version":4},{"answers":["选项A：壮","选项B：苗","选项C：维","选项D：白"],"mid":"1208127446","question":"芦笙舞是哪一少数民族的舞蹈","trueAnswer":"选项B：苗、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6347&s=1208127446","version":4},{"answers":["选项A：铜鼓舞","选项B：孔雀舞","选项C：跳月","选项D：芦笙舞"],"mid":"1222950300","question":"壮族的舞蹈叫","trueAnswer":"选项A：铜鼓舞、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6353&s=1222950300","version":4},{"answers":["选项A：青城山","选项B：雁荡山","选项C：九华山","选项D：峨眉山"],"mid":"1217108045","question":"被称为“天下齐秀”的山峰是（   ）。","trueAnswer":"选项B：雁荡山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6514&s=1217108045","version":4},{"answers":["选项A：LV","选项B：FANDI","选项C：Christian Dior","选项D：CHANEL"],"mid":"1194946711","question":"以高级牛仔布、提花高级帆布、小牛皮及鹿皮等不同面料制作的“马鞍包”极富个性，潮流女性对它爱不释手，你知道这款“马鞍包”是以下哪个品牌出品的吗？","trueAnswer":"选项C：Christian Dior、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6552&s=1194946711","version":4},{"answers":["选项A：吴哥古迹","选项B：华城","选项C：庆州石窟庵和佛国寺","选项D：华山","选项E：黄山","选项F：故宫","选项A：吴哥古迹、","选项B：华城、","选项C：庆州石窟庵和佛国寺、","选项E：黄山、"],"mid":"1177377674","question":"下列是世界文化遗产的有？（多选）","trueAnswer":"选项A：吴哥古迹、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6577&s=1177377674","version":4},{"answers":["选项A：1985","选项B：1986","选项C：1987","选项D：1988","选项E：1989"],"mid":"1174166280","question":"故宫什么时间被列入世界文化遗产？","trueAnswer":"选项C：1987、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6578&s=1174166280","version":4},{"answers":["选项A：道","选项B：佛","选项C：伊斯兰"],"mid":"1215795242","question":"江西鹰潭市的龙虎山是我国_________教的发祥地，并与碧水丹山和古崖墓群被誉为“三绝”，而且在数十平方公里范围内分布着春秋战国时期到明清的古崖墓群。","trueAnswer":"选项A：道、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6637&s=1215795242","version":4},{"answers":["选项A：东岳泰山","选项B：南岳衡山","选项C：西岳华山","选项D：北岳恒山","选项E：中岳嵩山"],"mid":"1227826518","question":"五岳中最高的是哪一座？","trueAnswer":"选项C：西岳华山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6643&s=1227826518","version":4},{"answers":["选项A：土族","选项B：锡伯族","选项C：水族","选项D：布依族"],"mid":"1214397596","question":"西迁节是我国哪个民族的节日？","trueAnswer":"选项B：锡伯族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6661&s=1214397596","version":4},{"answers":["选项A：6米","选项B：7米","选项C：8米","选项D：9米"],"mid":"1181261586","question":"乐山大佛耳朵长","trueAnswer":"选项B：7米、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6666&s=1181261586","version":4},{"answers":["选项A：12","选项B：13","选项C：14","选项D：15","选项E：16"],"mid":"1184238753","question":"美国国旗上有（）条纹？","trueAnswer":"选项B：13、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6668&s=1184238753","version":4},{"answers":["选项A：洞萧","选项B：葫芦丝","选项C：笛子"],"mid":"1209630631","question":"我国云南傣族出名的乐器是？","trueAnswer":"选项B：葫芦丝、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6672&s=1209630631","version":4},{"answers":["选项A：高山族","选项B：傣族","选项C：土家族"],"mid":"1210504433","question":"竹楼是我国哪个民族的传统民居？","trueAnswer":"选项B：傣族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6688&s=1210504433","version":4},{"answers":["选项A：鄂伦春族","选项B：景颇族","选项C：赫哲族","选项D：朝鲜族"],"mid":"1232480348","question":"我国哪个民族善用白桦树造屋？","trueAnswer":"选项A：鄂伦春族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6701&s=1232480348","version":4},{"answers":["选项A：傣族","选项B：彝族"],"mid":"1181127543","question":"云南西双版纳主要的民族风情是哪个族的？","trueAnswer":"选项A：傣族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6712&s=1181127543","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：北京","选项C：天津","选项D：陕西"],"mid":"1194358249","question":"羊肉跑膜是哪个地方的小吃","trueAnswer":"选项D：陕西、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6735&s=1194358249","version":4},{"answers":["选项A：彝族","选项B：黎族"],"mid":"1236927499","question":"海南最具特色的是哪个民族的文化和生活习俗？","trueAnswer":"选项B：黎族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6747&s=1236927499","version":4},{"answers":["选项A：京族","选项B：壮族","选项C：苗族","选项D：白族","选项E：黎族"],"mid":"1194539378","question":"“三月街”是哪个少数民族的节日","trueAnswer":"选项D：白族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6763&s=1194539378","version":4},{"answers":["选项A：爱晚亭","选项B：兰亭","选项C：醉翁亭","选项D：陶然亭","选项E：湖心亭"],"mid":"1184000234","question":"哪个不是中国四大名亭","trueAnswer":"选项E：湖心亭、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6772&s=1184000234","version":4},{"answers":["选项A：龙","选项B：虎","选项C：凤","选项D：熊猫"],"mid":"1176363186","question":"蜀绣以绣什么为最著名","trueAnswer":"选项D：熊猫、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6791&s=1176363186","version":4},{"answers":["选项A：苗族","选项B：侗族","选项C：黎族","选项D：高山族"],"mid":"1228038334","question":"除了汉族，还有那个民族也有划龙舟的习俗？","trueAnswer":"选项A：苗族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6817&s=1228038334","version":4},{"answers":["选项A：基诺族","选项B：阿昌族","选项C：怒族","选项D：普米族"],"mid":"1233353934","question":"著名的“户撒刀”是哪个少数民族的特色手工制品？","trueAnswer":"选项B：阿昌族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6870&s=1233353934","version":4},{"answers":["选项A：畲族","选项B：白族"],"mid":"1201616551","question":"农历三月三日的“乌饭节”是哪个民族的风俗？","trueAnswer":"选项A：畲族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6874&s=1201616551","version":4},{"answers":["选项A：华山","选项B：黄山","选项C：嵩山","选项D：衡山"],"mid":"1187393350","question":"以下哪座山不属于“五岳”？","trueAnswer":"选项B：黄山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6899&s=1187393350","version":4},{"answers":["选项A：泼水","选项B：斗鸡"],"mid":"1194477025","question":"以下哪一项不是锡伯族人过端午节的风俗活动？","trueAnswer":"选项B：斗鸡、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6904&s=1194477025","version":4},{"answers":["选项A：星期一","选项B：星期五"],"mid":"1216580991","question":"甘肃的保安族多信仰伊斯兰教，其婚礼多在“主麻日”举行，请问是星期几？","trueAnswer":"选项B：星期五、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6918&s=1216580991","version":4},{"answers":["选项A：春节","选项B：圣纪","选项C：开斋节","选项D：古尔邦节"],"mid":"1199343145","question":"回民有三大节日，以下哪一项不在这三大节日之中？","trueAnswer":"选项A：春节、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6926&s=1199343145","version":4},{"answers":["选项A：0","选项B：1"],"mid":"1194981823","question":"蒙古族人民的春节——“向节”与我们的春天相差几天？","trueAnswer":"选项A：0、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6936&s=1194981823","version":4},{"answers":["选项A：花城","选项B：春城","选项C：古城","选项D：蜀都"],"mid":"1186565123","question":"我国名城昆明被人们称什么？","trueAnswer":"选项B：春城、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6942&s=1186565123","version":4},{"answers":["选项A：侗族","选项B：仫佬族"],"mid":"1203593908","question":"依饭节是我国哪个民族最隆重的节日？","trueAnswer":"选项A：侗族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6943&s=1203593908","version":4},{"answers":["选项A：基诺族","选项B：高山族"],"mid":"1197675908","question":"打铁节是我国哪个民族的传统节日？","trueAnswer":"选项A：基诺族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6952&s=1197675908","version":4},{"answers":["选项A：3月3日","选项B：6月6日"],"mid":"1234328745","question":"黎族的爱情节是每年农历的哪一天？","trueAnswer":"选项A：3月3日、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6957&s=1234328745","version":4},{"answers":["选项A：藏族","选项B：蒙古族"],"mid":"1209198650","question":"雪顿节是我国哪个民族的重要节日？","trueAnswer":"选项A：藏族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6965&s=1209198650","version":4},{"answers":["选项A：白族","选项B：侗族","选项C：傣族"],"mid":"1238530668","question":"“三月街”是哪个民族的节日？","trueAnswer":"选项A：白族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6975&s=1238530668","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1231269929","question":"“背篓会”是高山族的传统风俗吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6981&s=1231269929","version":4},{"answers":["选项A：藏族","选项B：苗族","选项C：蒙古族"],"mid":"1183011512","question":"下列哪个少数民族的传统服装不是长袍？","trueAnswer":"选项B：苗族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6982&s=1183011512","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1235018309","question":"藏族人有姓氏吗？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6990&s=1235018309","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1179124385","question":"朝鲜族妇女的上衣有钮扣吗？","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6994&s=1179124385","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1237849153","question":"朝鲜族与汉族同样以春节为节日吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6998&s=1237849153","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：壮族","选项C：蒙古族","选项D：回族"],"mid":"1193622087","question":"我国少数民族中人口最多的是（  ）","trueAnswer":"选项B：壮族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7005&s=1193622087","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1180984681","question":"高山族一般不穿长裤吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7006&s=1180984681","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1196920986","question":"回族的新年也是春节吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7017&s=1196920986","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1201471292","question":"“火把节”是我国西南地区大部分少数民族共有的古老的民族节日吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7021&s=1201471292","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1191406847","question":"苗族妇女最欢乐的节日是跳花场吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7025&s=1191406847","version":4},{"answers":["选项A：过","选项B：不过"],"mid":"1175283576","question":"瑶族人过春节吗？","trueAnswer":"选项A：过、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7034&s=1175283576","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1182750934","question":"壮族人的“端午节”也是农历五月初五吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7039&s=1182750934","version":4},{"answers":["选项A：4月12日","选项B：4月12日-14日","选项C：4月底"],"mid":"1229138929","question":"傣族的“泼水节”是在哪一天？","trueAnswer":"选项B：4月12日-14日、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7045&s=1229138929","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1210980776","question":"蒙古族的最高礼节是敬献哈达吗","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7048&s=1210980776","version":4},{"answers":["选项A：傣族","选项B：彝族","选项C：白族"],"mid":"1216796257","question":"“泼水节”是我国哪一民族一年中最盛大的节日？","trueAnswer":"选项A：傣族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7079&s=1216796257","version":4},{"answers":["选项A：广东","选项B：安徽","选项C：福建"],"mid":"1224509669","question":"《花鼓灯》是我国哪个地区的民间舞蹈？","trueAnswer":"选项B：安徽、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7095&s=1224509669","version":4},{"answers":["选项A：3.23","选项B：10.12","选项C：9.27","选项D：5.13"],"mid":"1185217597","question":"世界旅游日定为几日","trueAnswer":"选项C：9.27、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7270&s=1185217597","version":4},{"answers":["选项A：秦","选项B：汉","选项C：唐","选项D：宋","选项E：元","选项F：清"],"mid":"1175281967","question":"乐山大佛是哪个朝代凿刻的","trueAnswer":"选项C：唐、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7291&s=1175281967","version":4},{"answers":["选项A：温带","选项B：暖温带","选项C：热带"],"mid":"1213038785","question":"釜山属于大陆东岸的什么气候，所以每年有二、三次台风的直接或间接影响。在韩国六至八月的天气潮湿多雨，加上七、八月的酷暑，大部分的韩国人喜欢在这一时期到釜山的海滨地区避暑度假","trueAnswer":"选项A：温带、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7297&s=1213038785","version":4},{"answers":["选项A：傣族","选项B：彝族","选项C：黎族"],"mid":"1191176832","question":"跳竹杆是哪个少数民族的传统体育活动？","trueAnswer":"选项C：黎族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7361&s=1191176832","version":4},{"answers":["选项A：基督教","选项B：东正教","选项C：天主教","选项D：伊斯兰教"],"mid":"1194727551","question":"什么宗教在俄罗斯是主要的宗教：","trueAnswer":"选项B：东正教、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7529&s=1194727551","version":4},{"answers":["选项A：老子","选项B：庄子","选项C：老子和庄子","选项D：没有确定的创始人"],"mid":"1226448517","question":"道教的创始人是？","trueAnswer":"选项D：没有确定的创始人、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7580&s=1226448517","version":4},{"answers":["选项A：天生","选项B：化生","选项C：众生","选项D：湿生","选项E：胎生","选项F：卵生","选项B：化生、","选项D：湿生、","选项E：胎生、"],"mid":"1229916295","question":"佛教教义中有“六道四生”之说。“六道”指：天上、人间、阿修罗、地狱、饿鬼、畜生。问：“四生”是？（多选）","trueAnswer":"选项B：化生、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7591&s=1229916295","version":4},{"answers":["选项A：黄山","选项B：庐山","选项C：华山","选项D：泰山"],"mid":"1203508725","question":"世界文化景观在中国的","trueAnswer":"选项B：庐山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7654&s=1203508725","version":4},{"answers":["选项A：英格兰","选项B：威尔士","选项C：苏格兰","选项D：北爱尔兰"],"mid":"1223844500","question":"在英国哪个地区的男子的传统服装是裙子？","trueAnswer":"选项C：苏格兰、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7717&s=1223844500","version":4},{"answers":["选项A：甜的","选项B：咸的"],"mid":"1212491418","question":"蒙古族同胞喝的蒙古奶茶味道一般是：","trueAnswer":"选项B：咸的、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7719&s=1212491418","version":4},{"answers":["选项A：一位姓石的老人","选项B：一个雕刻石头的人","选项C：一个像老人的石头","选项D：一个老人的雕像"],"mid":"1189478629","question":"青岛著名的国家旅游度假区石老人的名子来自于？","trueAnswer":"选项C：一个像老人的石头、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7737&s=1189478629","version":4},{"answers":["选项A：葡萄","选项B：桔子","选项C：苹果"],"mid":"1218146304","question":"西班牙的除夕之夜，全家在教堂的钟声开始敲响12点时便争着吃一种水果，这种水果是","trueAnswer":"选项A：葡萄、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7747&s=1218146304","version":4},{"answers":["选项A：访春","选项B：走春","选项C：探春"],"mid":"1174036569","question":"台湾民间对\"拜年\"有一种俗称，至今盛行，它又叫：","trueAnswer":"选项B：走春、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7749&s=1174036569","version":4},{"answers":["选项A：苗族","选项B：壮族","选项C：水族","选项D：黎族"],"mid":"1220122030","question":"船形屋又可称\"船形茅屋\"是我国哪个民族的传统民居？","trueAnswer":"选项D：黎族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7865&s=1220122030","version":4},{"answers":["选项A：以番茄为底的酱汁","选项B：以鲜奶油为底的酱汁","选项C：以乳酪为底的酱汁"],"mid":"1194001183","question":"以下哪一种不属于意大利面中的三种基本酱汁？","trueAnswer":"选项C：以乳酪为底的酱汁、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7871&s=1194001183","version":4},{"answers":["选项A：侗族","选项B：苗族","选项C：彝族","选项D：白族"],"mid":"1219736764","question":"鼓楼是我国哪个少数民族的传统民居？","trueAnswer":"选项A：侗族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7888&s=1219736764","version":4},{"answers":["选项A：侗族","选项B：佤族","选项C：傣族","选项D：白族","选项B：佤族、"],"mid":"1190224558","question":"下列那个民族是我国云南特有民族（多选）","trueAnswer":"选项B：佤族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7890&s=1190224558","version":4},{"answers":["选项A：回族","选项B：藏族","选项C：壮族","选项D：维吾尔族","选项E：蒙古族","选项F：苗族"],"mid":"1207263344","question":"我国的56个民族中，除汉族外人口最多的民族是：","trueAnswer":"选项C：壮族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7963&s=1207263344","version":4},{"answers":["选项A：民族节日","选项B：宗教节日","选项C：西方节日","选项D：汉族节日"],"mid":"1193172072","question":"“古尔邦节”是一种什么节日？","trueAnswer":"选项B：宗教节日、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8017&s=1193172072","version":4},{"answers":["选项A：普米族","选项B：怒族","选项C：阿昌族"],"mid":"1210979922","question":"什么民族自称为“百人”？","trueAnswer":"选项A：普米族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8044&s=1210979922","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔族","选项B：满族","选项C：哈尼族","选项D：羌族","选项E：彝族","选项F：土族"],"mid":"1226853344","question":"自称“白蒙古”的民族是哪一民族","trueAnswer":"选项F：土族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8053&s=1226853344","version":4},{"answers":["选项A：维吾尔族","选项B：蒙古族","选项C：满族","选项D：藏族"],"mid":"1234851468","question":"“盅碗舞”是哪个民族的舞蹈？","trueAnswer":"选项B：蒙古族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8068&s=1234851468","version":4},{"answers":["选项A：高山族","选项B：鄂伦春族","选项C：布朗族","选项D：回族"],"mid":"1178525804","question":"父系氏族血缘关系的嘎滚制还起着重要纽带作用的民族是：","trueAnswer":"选项C：布朗族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8081&s=1178525804","version":4},{"answers":["选项A：雪佛兰","选项B：别克","选项C：克莱斯勒","选项D：卡迪拉克","选项E：美洲虎"],"mid":"1234257125","question":"下列不属于美国名车的是：","trueAnswer":"选项E：美洲虎、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8149&s=1234257125","version":4},{"answers":["选项A：浙江普陀山","选项B：安徽九华山","选项C：山东泰山","选项D：四川峨嵋山","选项E：山西五台山","选项F：河南嵩山","选项A：浙江普陀山、","选项B：安徽九华山、","选项D：四川峨嵋山、"],"mid":"1229677582","question":"四大佛山指：（多选）","trueAnswer":"选项A：浙江普陀山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8300&s=1229677582","version":4},{"answers":["选项A：基督教","选项B：犹太教","选项C：伊斯兰教"],"mid":"1181124879","question":"“撒都该人”是公元前2世纪那个教形成的派别：","trueAnswer":"选项B：犹太教、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8335&s=1181124879","version":4},{"answers":["选项A：南禅寺大殿","选项B：沈阳故宫"],"mid":"1205181320","question":"中国现存最早的木结构建筑是：","trueAnswer":"选项A：南禅寺大殿、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8338&s=1205181320","version":4},{"answers":["选项A：6层","选项B：7层","选项C：9层","选项D：11层"],"mid":"1202778192","question":"黄鹤楼的外面有5层，那里面有几层呢？","trueAnswer":"选项C：9层、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9056&s=1202778192","version":4},{"answers":["选项A：白族","选项B：苗族","选项C：高山族","选项D：侗族","选项E：依卡族"],"mid":"1207886623","question":"中国的56个民族中哪个少数民族生活在台湾？","trueAnswer":"选项C：高山族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9128&s=1207886623","version":4},{"answers":["选项A：朝鲜族","选项B：壮族"],"mid":"1232835058","question":"打糕是我国哪一民族的风味食品","trueAnswer":"选项A：朝鲜族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9478&s=1232835058","version":4},{"answers":["选项A：西湖","选项B：龙井","选项C：沧浪亭"],"mid":"1223010465","question":"不是杭州主要旅游景点","trueAnswer":"选项C：沧浪亭、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9492&s=1223010465","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1225943630","question":"藏族人有姓氏吗","trueAnswer":"选项B：没有、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9532&s=1225943630","version":4},{"answers":["选项A：长沙爱晚亭","选项B：杭州西湖心亭","选项C：安徽醉翁亭","选项D：北京陶心亭"],"mid":"1221730864","question":"找出下面不是我国四大名亭之一的亭子：","trueAnswer":"选项D：北京陶心亭、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9559&s=1221730864","version":4},{"answers":["选项A：黄色或绿色","选项B：蓝色或白色","选项C：黑色或红色","选项D：灰色或棕色"],"mid":"1222616944","question":"佤族男子常用来包头的布是什么颜色的？","trueAnswer":"选项C：黑色或红色、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9652&s=1222616944","version":4},{"answers":["选项A：朝鲜族","选项B：白族","选项C：彝族","选项D：哈尼族"],"mid":"1205654671","question":"“扇子舞”是哪个少数民族的民间舞蹈？","trueAnswer":"选项D：哈尼族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9707&s=1205654671","version":4},{"answers":["选项A：黎族","选项B：蒙古族"],"mid":"1177896799","question":"长鼓舞是哪个民族的民间舞蹈？","trueAnswer":"选项A：黎族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9782&s=1177896799","version":4},{"answers":["选项A：匈奴","选项B：鲜卑","选项C：羌","选项D：女真","选项E：氐、","选项F：羯","选项A：匈奴、","选项B：鲜卑、","选项C：羌、","选项E：氐、、"],"mid":"1202533949","question":"五胡是指：（多选）","trueAnswer":"选项A：匈奴、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9797&s=1202533949","version":4},{"answers":["选项A：铜奔马","选项B：故宫","选项C：天坛","选项D：唐三彩"],"mid":"1177042993","question":"中国旅游标志：","trueAnswer":"选项A：铜奔马、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9852&s=1177042993","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1233493334","question":"高山族一般不穿长裤？","trueAnswer":"选项B：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10081&s=1233493334","version":4},{"answers":["选项A：下关","选项B：天山","选项C：落花"],"mid":"1175732790","question":"大理四绝“风花雪月”分别是指_____风、上关花、苍山雪、洱海月","trueAnswer":"选项A：下关、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10163&s=1175732790","version":4},{"answers":["选项A：米饭","选项B：饽饽","选项C：粥","选项D：酸汤子"],"mid":"1218299843","question":"满族是一个有很多规矩讲究的民族。满族主食特点是喜欢面食、粘食，味尚甜、酸。______是满族平时和节日的主要食品","trueAnswer":"选项B：饽饽、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10170&s=1218299843","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1186525917","question":"盔头上扎红带表明角色是神吗?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10171&s=1186525917","version":4},{"answers":["选项A：可以长寿","选项B：吉祥的兆头","选项C：将有贵客到","选项D：财富的象征"],"mid":"1204510510","question":"每年秋季首月的10日，是尼泊尔传统的“乌鸦节”。如果屋顶的“来客”最多，主人就会兴高采烈，你知道这是为什么吗？","trueAnswer":"选项B：吉祥的兆头、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10181&s=1204510510","version":4},{"answers":["选项A：行政","选项B：工业","选项C：交通","选项D：服务"],"mid":"1178151624","question":"旅游业属于什么行业。","trueAnswer":"选项D：服务、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10222&s=1178151624","version":4},{"answers":["选项A：由家里的男人作家务","选项B：拦截马路上的任何一辆轿车","选项C：剪掉任何一个男子脖子上的领带","选项D：将冰激凌扔到任何一个男子脸上"],"mid":"1183200714","question":"在德国，每年的2月6日人们会过一个节日叫\"疯女人节\"，这一天所有的女人都拥有一项特权，您知道是什么吗？","trueAnswer":"选项C：剪掉任何一个男子脖子上的领带、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10284&s=1183200714","version":4},{"answers":["选项A：水","选项B：土"],"mid":"1195593238","question":"我国的少数民族众多，各民族又按照本族的特点和习俗分为不同的支系，其中傣族分为三支：_________傣、旱傣和花腰傣。","trueAnswer":"选项A：水、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10288&s=1195593238","version":4},{"answers":["选项A：万里长城","选项B：庐山","选项C：布达拉宫","选项D：都江堰"],"mid":"1230221791","question":"以下哪一处名胜被列入“世界文化景观遗产”？","trueAnswer":"选项B：庐山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10594&s=1230221791","version":4},{"answers":["选项A：天气热","选项B：民族传说","选项C：乞求降雨","选项D：宗教习惯"],"mid":"1193348433","question":"傣族过泼水节是因为：","trueAnswer":"选项B：民族传说、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10600&s=1193348433","version":4},{"answers":["选项A：傣族","选项B：哈萨克族","选项C：壮族","选项D：黎族"],"mid":"1187513905","question":"\"姑娘追\"是哪个民族的游戏？","trueAnswer":"选项B：哈萨克族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10665&s=1187513905","version":4},{"answers":["选项A：10-13度","选项B：15-18度","选项C：23-26度"],"mid":"1222885926","question":"俗称“旅游康乐气候”的是哪个温度区","trueAnswer":"选项B：15-18度、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10746&s=1222885926","version":4},{"answers":["选项A：白族","选项B：壮族","选项C：布依族"],"mid":"1178076506","question":"大理三塔为哪个民族的杰作","trueAnswer":"选项A：白族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10747&s=1178076506","version":4},{"answers":["选项A：砍下羊头","选项B：剖开羊肚","选项C：保留羊皮","选项D：保存羊角"],"mid":"1202320968","question":"按照蒙古的风俗，杀羊必须是：","trueAnswer":"选项B：剖开羊肚、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10791&s=1202320968","version":4},{"answers":["选项A：红楼","选项B：黄鹤楼"],"mid":"1189421465","question":"被世人称为天下第一楼是：","trueAnswer":"选项B：黄鹤楼、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10960&s=1189421465","version":4},{"answers":["选项A：重阳节","选项B：清明节","选项C：中秋节"],"mid":"1204203278","question":"“聪明节”是下列我国传统节日中，哪个节日的别称","trueAnswer":"选项B：清明节、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11099&s=1204203278","version":4},{"answers":["选项A：长城","选项B：秦始皇兵马俑","选项C：泰山日出"],"mid":"1231249732","question":"被称为“世界第八大奇观”的是：","trueAnswer":"选项B：秦始皇兵马俑、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11144&s=1231249732","version":4},{"answers":["选项A：菊花酒","选项B：葡萄酒","选项C：高梁酒"],"mid":"1229650587","question":"重阳节的风俗有登高、赏菊、插茱萸和喝什么？","trueAnswer":"选项A：菊花酒、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11161&s=1229650587","version":4},{"answers":["选项A：16岁","选项B：18岁","选项C：20岁","选项D：22岁"],"mid":"1192090145","question":"11月15日，成人节是日本为了祝贺年满多少岁的青年成人而举行的仪式？","trueAnswer":"选项C：20岁、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11203&s=1192090145","version":4},{"answers":["选项A：一","选项B：二","选项C：三","选项D：四"],"mid":"1214139042","question":"仡佬族是个不太为人所知的民族，您知道仡佬族的春节每年农历的三月初几吗？","trueAnswer":"选项C：三、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11487&s=1214139042","version":4},{"answers":["选项A：烟波亭","选项B：爱晚亭","选项C：湖心亭","选项D：陶然亭","选项E：醉翁亭"],"mid":"1226701325","question":"下列各建筑中哪一个不是我国的四大名亭？","trueAnswer":"选项A：烟波亭、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11488&s=1226701325","version":4},{"answers":["选项A：峨眉山","选项B：五台山","选项C：九华山","选项D：普陀山","选项E：嵩山"],"mid":"1206399621","question":"下列不是中国四大佛山的是","trueAnswer":"选项E：嵩山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11526&s=1206399621","version":4},{"answers":["选项A：金街、食品街、文化街","选项B：十八街麻花、狗不理包子、耳朵眼炸糕","选项C：海河、津河、子牙河","选项D：泥人张、崩豆张、果仁张"],"mid":"1191465720","question":"“天津三绝”指的是什么？","trueAnswer":"选项B：十八街麻花、狗不理包子、耳朵眼炸糕、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11561&s=1191465720","version":4},{"answers":["选项A：藏族","选项B：白族","选项C：蒙古族","选项D：彝族"],"mid":"1230284963","question":"浴佛节是哪个民族的节日:","trueAnswer":"选项A：藏族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11732&s=1230284963","version":4},{"answers":["选项A：藏族","选项B：白族","选项C：蒙古族","选项D：彝族"],"mid":"1226843530","question":"火把节是哪个民族的节日:","trueAnswer":"选项D：彝族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11733&s=1226843530","version":4},{"answers":["选项A：藏族","选项B：白族","选项C：壮族","选项D：彝族"],"mid":"1204086152","question":"歌墟(歌婆节)是哪个民族的节日:","trueAnswer":"选项C：壮族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11734&s=1204086152","version":4},{"answers":["选项A：藏族","选项B：白族","选项C：瑶族","选项D：彝族"],"mid":"1231500097","question":"达努节(浪提球)是哪个民族的节日:","trueAnswer":"选项C：瑶族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11735&s=1231500097","version":4},{"answers":["选项A：八达岭","选项B：黄果树","选项C：北戴河","选项D：鼓浪屿"],"mid":"1195171107","question":"下列景点中是避暑胜地的是：","trueAnswer":"选项B：黄果树、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11867&s=1195171107","version":4},{"answers":["选项A：登高","选项B：插茱萸","选项C：放河灯","选项D：赏菊"],"mid":"1228451889","question":"农历九月九日，是我国的重阳节，下面选项中哪一个不是这个节日的习俗：","trueAnswer":"选项C：放河灯、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11871&s=1228451889","version":4},{"answers":["选项A：戒台寺","选项B：潭柘寺","选项C：红螺寺"],"mid":"1196583624","question":"北京郊区最大的寺院是","trueAnswer":"选项B：潭柘寺、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11894&s=1196583624","version":4},{"answers":["选项A：颐和园","选项B：圆明园","选项C：北海"],"mid":"1191907713","question":"我国现存最大的皇家园林是","trueAnswer":"选项A：颐和园、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11895&s=1191907713","version":4},{"answers":["选项A：中和殿","选项B：保和殿","选项C：太和殿"],"mid":"1195949351","question":"被称作“金銮殿”的是故宫内的是","trueAnswer":"选项C：太和殿、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11896&s=1195949351","version":4},{"answers":["选项A：天坛","选项B：故宫","选项C：原大都遗址"],"mid":"1230185274","question":"下列没有被列入世界文化遗产的是","trueAnswer":"选项C：原大都遗址、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11897&s=1230185274","version":4},{"answers":["选项A：华山","选项B：黄山","选项C：三清山","选项D：九华山"],"mid":"1218970573","question":"自古有”奇险天下第一山”之称,是著名的道教胜地的是","trueAnswer":"选项A：华山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11947&s=1218970573","version":4},{"answers":["选项A：傣族民居","选项B：汉族民居","选项C：羌族民居","选项D：藏族民居","选项E：彝族民居"],"mid":"1214347124","question":"被建筑学家称为“中国建筑活化石”的是：","trueAnswer":"选项C：羌族民居、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11954&s=1214347124","version":4},{"answers":["选项A：印度","选项B：中国","选项C：日本","选项D：朝鲜"],"mid":"1200353107","question":"石窟造像艺术最早始于哪国？","trueAnswer":"选项A：印度、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12044&s=1200353107","version":4},{"answers":["选项A：用扇子遮住脸的下半部（表示：我喜欢你）","选项B：将扇子打开支着下巴（表示：早点来，下次别迟到了）","选项C：白扇子一会儿开一会儿合"],"mid":"1234166660","question":"恋爱中的西班牙女孩喜欢用扇子表达情感，她们是怎样用扇子表示出“我想你”的意思的？","trueAnswer":"选项C：白扇子一会儿开一会儿合、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12063&s=1234166660","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1188090501","question":"火把节是彝族的独有节日吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12064&s=1188090501","version":4},{"answers":["选项A：CHANEL","选项B：LV FANDI","选项C：Christian Dior"],"mid":"1195659670","question":"以高级牛仔布、提花高级帆布、小牛皮及鹿皮等不同面料制作的\"马鞍包\"极富个性，潮流女性对它爱不释手，你知道这款\"马鞍包\"是以下哪个品牌出品的吗？","trueAnswer":"选项C：Christian Dior、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12068&s=1195659670","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：蒙古族","选项C：藏族","选项D：维吾尔族"],"mid":"1233532568","question":"中国哪个民族的舞蹈表现骏马奔驰的形象特别多？","trueAnswer":"选项B：蒙古族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12095&s=1233532568","version":4},{"answers":["选项A：霹雳舞","选项B：芭蕾","选项C：现代舞","选项D：迪斯科"],"mid":"1184143874","question":"哪种舞蹈被称为“布瑞克舞”？","trueAnswer":"选项A：霹雳舞、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12099&s=1184143874","version":4},{"answers":["选项A：1000余","选项B：2000余","选项C：3500余","选项D：5000余"],"mid":"1235008015","question":"莫高窟现存的彩塑像有多少尊？","trueAnswer":"选项B：2000余、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12243&s=1235008015","version":4},{"answers":["选项A：佛庆节","选项B：斋佛节","选项C：夏诞节","选项D：浴佛节"],"mid":"1234661094","question":"佛诞节又名什么节?","trueAnswer":"选项D：浴佛节、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12322&s=1234661094","version":4},{"answers":["选项A：百姓生活游","选项B：民间艺术游","选项C：烹饪王国游"],"mid":"1192326989","question":"我国2001年的旅游主题是","trueAnswer":"选项C：烹饪王国游、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12388&s=1192326989","version":4},{"answers":["选项A：100%","选项B：150%","选项C：200%"],"mid":"1191974606","question":"随团旅游时，导游索要小费，旅行社应赔偿索要金额的?","trueAnswer":"选项C：200%、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12389&s=1191974606","version":4},{"answers":["选项A：壮族","选项B：彝族","选项C：傣族","选项D：苗族"],"mid":"1213468019","question":"哪个少数民族在中国的人口最多?","trueAnswer":"选项A：壮族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12421&s=1213468019","version":4},{"answers":["选项A：泼水节","选项B：火把节","选项C：牛魂节","选项D：婆王节"],"mid":"1215827877","question":"壮族所独有的节日是哪个?","trueAnswer":"选项C：牛魂节、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12422&s=1215827877","version":4},{"answers":["选项A：吃全羊宴","选项B：荡秋千","选项C：煮压年饭","选项D：斗鸡"],"mid":"1199458716","question":"下面哪个活动不属于少数民族过年的是","trueAnswer":"选项C：煮压年饭、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12423&s=1199458716","version":4},{"answers":["选项A：丝绸古镇游","选项B：奇山秀水游","选项C：水乡佛国游"],"mid":"1229094197","question":"浙江南部的旅游特色是","trueAnswer":"选项B：奇山秀水游、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12426&s=1229094197","version":4},{"answers":["选项A：水乡佛国游","选项B：名山名水游","选项C：奇山秀水游"],"mid":"1190634111","question":"浙江西部推出特色旅游项目是","trueAnswer":"选项B：名山名水游、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12427&s=1190634111","version":4},{"answers":["选项A：3月3日","选项B：6月6日","选项C：4月4日"],"mid":"1216574624","question":"黎族的爱情节是每年农历的哪一天","trueAnswer":"选项A：3月3日、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12430&s=1216574624","version":4},{"answers":["选项A：辛弃疾","选项B：康有为","选项C：王安石"],"mid":"1201630311","question":"镇江北固山有\"天下第一江山\"之称此称为谁所提","trueAnswer":"选项B：康有为、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12471&s=1201630311","version":4},{"answers":["选项A：南京","选项B：云南","选项C：沈阳"],"mid":"1219568811","question":"夫子庙是哪个地方的著名商业与休闲区？","trueAnswer":"选项A：南京、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12472&s=1219568811","version":4},{"answers":["选项A：北京玉泉山玉泉","选项B：山东济南趵突泉","选项C：江苏无锡惠山泉","选项D：浙江杭州虎跑泉"],"mid":"1238138544","question":"清乾隆皇帝曾品评天下名泉，将____御定为天下第一泉","trueAnswer":"选项A：北京玉泉山玉泉、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12598&s=1238138544","version":4},{"answers":["选项A：军鸭","选项B：军豹","选项C：军鱼"],"mid":"1210305487","question":"去昆士兰北部的库连达热带雨林游玩时，游客会被一种水陆两用车带入雨林，这种车被称作：","trueAnswer":"选项A：军鸭、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12713&s=1210305487","version":4},{"answers":["选项A：庐山","选项B：岳麓山","选项C：五台山","选项D：峨嵋山"],"mid":"1180185487","question":"白鹿书院在：","trueAnswer":"选项A：庐山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12717&s=1180185487","version":4},{"answers":["选项A：沪菜","选项B：京菜","选项C：川菜","选项D：鲁菜"],"mid":"1215782225","question":"不属于中国8大菜系的是以下哪一个","trueAnswer":"选项A：沪菜、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12735&s=1215782225","version":4},{"answers":["选项A：嘉峪关","选项B：居庸关","选项C：山海关"],"mid":"1181141959","question":"天下第一关是哪一个关？","trueAnswer":"选项C：山海关、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12754&s=1181141959","version":4},{"answers":["选项A：瞿塘峡","选项B：虎跳峡","选项C：巫峡","选项D：西陵峡"],"mid":"1220233814","question":"长江三峡不包括下面哪一个峡：","trueAnswer":"选项B：虎跳峡、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12792&s=1220233814","version":4},{"answers":["选项A：苏堤春晓","选项B：雷峰夕照","选项C：阮墩环碧","选项D：南屏晚钟"],"mid":"1188263024","question":"其中不属于西湖旧十景的是：","trueAnswer":"选项C：阮墩环碧、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12812&s=1188263024","version":4},{"answers":["选项A：恒山","选项B：衡山","选项C：庐山","选项D：嵩山"],"mid":"1225586493","question":"下面不属于“五岳”的是：","trueAnswer":"选项C：庐山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12813&s=1225586493","version":4},{"answers":["选项A：自行车","选项B：旱冰鞋","选项C：滑板"],"mid":"1195200433","question":"荷兰青年马休日前已游历了本国的所有城市、欧洲的大部分城市以及美国、墨西哥、澳大利亚等国的城市，他还来到了上海，西藏将成为他的下一个目标。请问他的交通工具是什么？","trueAnswer":"选项C：滑板、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12818&s=1195200433","version":4},{"answers":["选项A：玫瑰花枝","选项B：樱桃花枝","选项C：柳树枝"],"mid":"1196462443","question":"泼水节是缅甸的盛大节日，讲究的人往往用树枝蘸水，轻轻地往别人身上抖洒。请问，他们一般用什么树枝？","trueAnswer":"选项B：樱桃花枝、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12823&s=1196462443","version":4},{"answers":["选项A：禅茶","选项B：苦茶","选项C：长茶"],"mid":"1208096925","question":"以下哪种茶最能体现新加坡的茶文化？","trueAnswer":"选项C：长茶、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12844&s=1208096925","version":4},{"answers":["选项A：绑着红布条的小木棒","选项B：卷成圆筒的报纸","选项C：巴拿马草帽"],"mid":"1214727022","question":"每年的7月6日至14日，是西班牙班布龙那的奔牛节。7头解去缰绳的牛，由引牛童分段带领，冲过几条街道进入斗牛场。请问引牛童引导牛奔跑时，手里拿着什么东西？","trueAnswer":"选项B：卷成圆筒的报纸、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12905&s=1214727022","version":4},{"answers":["选项A：海洋气候，风大，裙装不便","选项B：早晚温差大，保暖","选项C：许多场合拒绝裙装者入内"],"mid":"1222319822","question":"盛夏去欧洲旅行为什么也必须要带长裤？","trueAnswer":"选项C：许多场合拒绝裙装者入内、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12926&s=1222319822","version":4},{"answers":["选项A：冲出屋门，把酒洒在大街上","选项B：先跳到桌子上，再一个个往下跳","选项C：把桌子搬到大街上，在桌子上跳舞"],"mid":"1238714159","question":"德国元旦的庆祝活动主要在12月31日的夜晚进行。当元旦的钟声响起时，正在喝酒、打牌的男人们会有什么样的举动？","trueAnswer":"选项B：先跳到桌子上，再一个个往下跳、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12960&s=1238714159","version":4},{"answers":["选项A：早晨","选项B：下午","选项C：夜晚"],"mid":"1234399319","question":"城市节是葡萄牙传统的民族节日。请问，节日的庆祝活动主要在什么时间进行？","trueAnswer":"选项C：夜晚、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12962&s=1234399319","version":4},{"answers":["选项A：树苗","选项B：禾苗","选项C：菜苗"],"mid":"1182457609","question":"德宽节是尼泊尔节日中最隆重的传统节日。请问在节日的头一天，每家每户都要在盆罐里栽种什么植物？","trueAnswer":"选项B：禾苗、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12982&s=1182457609","version":4},{"answers":["选项A：非洲","选项B：北美印第安部落","选项C：亚洲"],"mid":"1222210973","question":"每年狂欢节，巴西都要举行盛大的桑巴舞游行活动。那么桑巴舞源于哪个地区？","trueAnswer":"选项A：非洲、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12990&s=1222210973","version":4},{"answers":["选项A：鳕鱼肉","选项B：杂烩菜","选项C：猪肠"],"mid":"1236123607","question":"葡萄牙的美食遐迩闻名，其中有一道菜叫“特里巴”更是欢迎嘉宾的佳肴，请问它的主料是什么？","trueAnswer":"选项C：猪肠、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13048&s=1236123607","version":4},{"answers":["选项A：5月7日","选项B：6月5日","选项C：9月27日"],"mid":"1213760561","question":"世界旅游组织确定的世界旅游日是每一年的哪一天？","trueAnswer":"选项C：9月27日、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13054&s=1213760561","version":4},{"answers":["选项A：山西、河南、四川","选项B：陕西、湖北、四川","选项C：山西、湖北、四川","选项D：山西、河南、贵州"],"mid":"1174636278","question":"我国五大回音建筑是北京的天坛回音壁、（　）的普救寺塔、（　）的宝轮寺塔、（　）潼南县大佛寺石琴和山西河津县康家庄镇风塔。括号中省份填写正确的一项是","trueAnswer":"选项A：山西、河南、四川、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13490&s=1174636278","version":4},{"answers":["选项A：宝光寺、西园寺、碧云寺、归元寺","选项B：宝光寺、碧云寺、归元寺、西园寺","选项C：宝光寺、碧云寺、西园寺、归元寺","选项D：碧云寺、宝光寺、归元寺、西园寺"],"mid":"1188187837","question":"我国现存四大罗汉堂是新都的（　），北京的（　），汉阳的（　），苏州的（　）。答案对应正确的一项是：","trueAnswer":"选项B：宝光寺、碧云寺、归元寺、西园寺、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13491&s=1188187837","version":4},{"answers":["选项A：石窟造像","选项B：地垒式断块山","选项C：古栈道"],"mid":"1231742143","question":"麦积山风景名胜以何为主？","trueAnswer":"选项A：石窟造像、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13633&s=1231742143","version":4},{"answers":["选项A：飞瀑","选项B：怪石","选项C：奇峰","选项D：云海","选项E：奇松","选项F：温泉","选项B：怪石、","选项D：云海、","选项E：奇松、"],"mid":"1214551790","question":"黄山四绝（多选）","trueAnswer":"选项B：怪石、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13669&s=1214551790","version":4},{"answers":["选项A：公历","选项B：阴历","选项C：傣苈"],"mid":"1200763322","question":"傣族的泼水节是在每年公历四月中还是农历四月中？","trueAnswer":"选项A：公历、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13735&s=1200763322","version":4},{"answers":["选项A：石家庄","选项B：北京","选项C：太原","选项D：天津"],"mid":"1193457493","question":"从旅游知识角度讲我国四都中的北都是指：","trueAnswer":"选项C：太原、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13790&s=1193457493","version":4},{"answers":["选项A：川菜","选项B：湘菜","选项C：淮扬菜","选项D：京菜","选项E：鲁菜","选项F：粤菜","选项A：川菜、","选项C：淮扬菜、","选项E：鲁菜、"],"mid":"1199893280","question":"中国的四大菜系包括（多选）","trueAnswer":"选项A：川菜、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14002&s=1199893280","version":4},{"answers":["选项A：九华山","选项B：峨嵋山","选项C：五台山","选项D：崇山","选项E：普陀山","选项F：黄山","选项A：九华山、","选项B：峨嵋山、","选项C：五台山、"],"mid":"1192167967","question":"佛教的四大名山包括（多选）","trueAnswer":"选项A：九华山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14003&s=1192167967","version":4},{"answers":["选项A：湖北","选项B：湖南","选项C：四川","选项D：浙江"],"mid":"1195526788","question":"中国四大美人王昭君的故乡","trueAnswer":"选项A：湖北、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14006&s=1195526788","version":4},{"answers":["选项A：太阳神","选项B：宙斯","选项C：雅典娜"],"mid":"1218876494","question":"帕特农神庙是供奉哪个天神的祭殿：","trueAnswer":"选项C：雅典娜、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14027&s=1218876494","version":4},{"answers":["选项A：险","选项B：秀","选项C：巍"],"mid":"1210382694","question":"南岳衡山四奇中的藏经殿的奇妙之处在于它的：","trueAnswer":"选项B：秀、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14035&s=1210382694","version":4},{"answers":["选项A：北海","选项B：故宫","选项C：山西大同"],"mid":"1230958714","question":"我国现存最长的九龙壁在：","trueAnswer":"选项C：山西大同、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14106&s=1230958714","version":4},{"answers":["选项A：藏族舞","选项B：朝鲜族舞","选项C：蒙古族舞"],"mid":"1205048336","question":"踢哒舞是（     ）的重要组成部分。","trueAnswer":"选项A：藏族舞、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14107&s=1205048336","version":4},{"answers":["选项A：云南狮山","选项B：四川峨眉山"],"mid":"1234210773","question":"西南第一山是：","trueAnswer":"选项A：云南狮山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14146&s=1234210773","version":4},{"answers":["选项A：北京大学校内","选项B：香山"],"mid":"1179825973","question":"西山晴雪是燕京八景之一，它具体在京西什么地方？","trueAnswer":"选项B：香山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14151&s=1179825973","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：意大利","选项C：英国","选项D：西班牙"],"mid":"1200109885","question":"发现古埃及十八王朝赫阿那顿法老陵墓的是哪个国家的考古队？","trueAnswer":"选项A：法国、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14194&s=1200109885","version":4},{"answers":["选项A：金昌","选项B：西昌"],"mid":"1198029299","question":"喜吃酸、辣食品、嗜烟酒，尤以做豆豉出名的民族是：","trueAnswer":"选项A：金昌、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14197&s=1198029299","version":4},{"answers":["选项A：中国、印度、古代希腊、古代埃及","选项B：中国、印度、巴比伦、古代埃及","选项C：中国、印度、古代希腊、巴比伦","选项D：中国、古代埃及、古代希腊、巴比伦"],"mid":"1206287030","question":"四大文明古国是指？","trueAnswer":"选项B：中国、印度、巴比伦、古代埃及、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14217&s=1206287030","version":4},{"answers":["选项A：蓟门烟树","选项B：卢沟晓月","选项C：金台西照","选项D：苏堤春晓"],"mid":"1177370643","question":"哪个不属于燕京八景 ?","trueAnswer":"选项D：苏堤春晓、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14280&s=1177370643","version":4},{"answers":["选项A：体育\t","选项B：骑马","选项C：游乐","选项D：节日"],"mid":"1228512204","question":"那达慕在蒙语中的意思是：","trueAnswer":"选项C：游乐、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14281&s=1228512204","version":4},{"answers":["选项A：长城","选项B：龙门石窟","选项C：秦始皇兵马俑","选项D：故宫"],"mid":"1180255897","question":"被世人称之为世界第八奇迹的是什么？","trueAnswer":"选项C：秦始皇兵马俑、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14648&s=1180255897","version":4},{"answers":["选项A：明","选项B：宋","选项C：元","选项D：清"],"mid":"1194624638","question":"中国苏州园林之四大名园：沧浪亭、狮子林、拙政园、留园，集中了江南园林建筑风格，它们分别代表了中国历史上四个不同时代的建筑风格，其中狮子林代表哪个时代的建筑风格？","trueAnswer":"选项C：元、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14691&s=1194624638","version":4},{"answers":["选项A：明孝陵","选项B：中山陵","选项C：长陵"],"mid":"1194575032","question":"中国十三陵是明代十三个皇帝的陵墓，位于北京西北郊的天寿山下，分布在四十平方公里内。十三陵中第一个被发掘出来的陵墓是哪个？","trueAnswer":"选项C：长陵、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14696&s=1194575032","version":4},{"answers":["选项A：81米","选项B：68米","选项C：71米","选项D：102米"],"mid":"1232854619","question":"我国最大的石雕佛像——乐山大佛，位于四川省乐山县城东南凌云山的崖壁之上，面临岷江与大渡河，青衣江汇流处。佛身高多少？","trueAnswer":"选项C：71米、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14698&s=1232854619","version":4},{"answers":["选项A：四川","选项B：云南","选项C：北京","选项D：山西"],"mid":"1214234507","question":"三星堆位于：","trueAnswer":"选项A：四川、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14805&s=1214234507","version":4},{"answers":["选项A：苗族","选项B：土族","选项C：白族","选项D：高山族"],"mid":"1198470466","question":"三月街是我国哪一民族一年中最盛大的节日？","trueAnswer":"选项C：白族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14806&s=1198470466","version":4},{"answers":["选项A：湖北","选项B：湖南"],"mid":"1186079264","question":"卧龙自然保护区位于：","trueAnswer":"选项A：湖北、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14814&s=1186079264","version":4},{"answers":["选项A：柬埔寨","选项B：菲利宾","选项C：印度"],"mid":"1231128388","question":"吴哥古迹是哪个国家的？","trueAnswer":"选项A：柬埔寨、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14827&s=1231128388","version":4},{"answers":["选项A：柬埔寨","选项B：印度","选项C：菲利宾"],"mid":"1196818611","question":"吴哥寺是世界上最大的印度教寺庙建筑群，它位于：","trueAnswer":"选项A：柬埔寨、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14833&s=1196818611","version":4},{"answers":["选项A：云海","选项B：湖海","选项C：林海"],"mid":"1198728818","question":"黄山分为前海、天海、北海、东海、西海等五大景区，所谓“海”指的是：","trueAnswer":"选项A：云海、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14864&s=1198728818","version":4},{"answers":["选项A：喇嘛教","选项B：伊斯兰教","选项C：佛教","选项D：基督教"],"mid":"1216815204","question":"藏族大多信仰的宗教是：","trueAnswer":"选项A：喇嘛教、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14906&s=1216815204","version":4},{"answers":["选项A：圾及","选项B：美国","选项C：阿联酋","选项D：沙特","选项E：瑞士","选项F：英国"],"mid":"1207391852","question":"世界上唯一一家七星级宾馆是在？","trueAnswer":"选项C：阿联酋、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14961&s=1207391852","version":4},{"answers":["选项A：羌族","选项B：苗族","选项C：壮族","选项D：傣族","选项E：京族"],"mid":"1211235513","question":"锅庄是下面哪一个少数民族的舞蹈？","trueAnswer":"选项A：羌族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15065&s=1211235513","version":4},{"answers":["选项A：湖南省东南部","选项B：湖北省东南部","选项C：福建省东南部"],"mid":"1230870252","question":"黄石位于：","trueAnswer":"选项B：湖北省东南部、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15097&s=1230870252","version":4},{"answers":["选项A：东北虎","选项B：开普狮子","选项C：华南虎"],"mid":"1227813758","question":"江西省资溪深山中有举世闻名的：","trueAnswer":"选项C：华南虎、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15099&s=1227813758","version":4},{"answers":["选项A：乐山大佛石佛壁画","选项B：中国甘肃敦煌的莫高窟壁画"],"mid":"1213159997","question":"世界第一大规模的石窟画廊：","trueAnswer":"选项B：中国甘肃敦煌的莫高窟壁画、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15144&s=1213159997","version":4},{"answers":["选项A：乐山","选项B：峨眉山","选项C：莫高窟","选项D：恒山"],"mid":"1210830609","question":"中国最大的佛像在哪？","trueAnswer":"选项A：乐山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15241&s=1210830609","version":4},{"answers":["选项A：沪菜","选项B：川菜","选项C：粤菜","选项D：湘菜"],"mid":"1194246873","question":"“铁板鲜鱼”属于哪个菜系？","trueAnswer":"选项C：粤菜、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15265&s=1194246873","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1196040250","question":"亚历山大灯塔是不是古代世界七大奇迹之一？","trueAnswer":"选项B：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15275&s=1196040250","version":4},{"answers":["选项A：回族","选项B：白族","选项C：彝族","选项D：满族"],"mid":"1183800707","question":"萨其玛是哪个民族的风味食品？","trueAnswer":"选项D：满族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15328&s=1183800707","version":4},{"answers":["选项A：湘绣","选项B：粤绣","选项C：蜀绣","选项D：闽绣"],"mid":"1181335473","question":"下面哪一种不是我国的四大名绣之一？","trueAnswer":"选项D：闽绣、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15373&s=1181335473","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1188406343","question":"伊斯兰教的两大节日分别是开斋节和古尔邦节，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15487&s=1188406343","version":4},{"answers":["选项A：徐家汇天主堂","选项B：佘山大教堂","选项C：董家渡天主堂"],"mid":"1212071134","question":"上海地区最大的天主教堂是哪一座？","trueAnswer":"选项A：徐家汇天主堂、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15490&s=1212071134","version":4},{"answers":["选项A：君士坦丁堡","选项B：梵蒂冈","选项C：耶路撒冷"],"mid":"1175306707","question":"圣彼得大教堂是世界最大的教堂之一，它位于何处？","trueAnswer":"选项B：梵蒂冈、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15491&s=1175306707","version":4},{"answers":["选项A：峨嵋山","选项B：普陀山","选项C：五台山","选项D：九华山"],"mid":"1183145075","question":"佛教的四大菩萨之一观音的道场是？","trueAnswer":"选项B：普陀山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15557&s=1183145075","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：印尼","选项C：西域"],"mid":"1217329305","question":"萨爹牛肉是由哪国传入我国的？","trueAnswer":"选项B：印尼、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15644&s=1217329305","version":4},{"answers":["选项A：76.13M","选项B：67.31M","选项C：78.03M","选项D：87.30M"],"mid":"1197880494","question":"距今900多年前建造的山西应县木塔是世界上现存最高的古代木结构建筑，塔高","trueAnswer":"选项B：67.31M、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15698&s=1197880494","version":4},{"answers":["选项A：苏州","选项B：南京","选项C：上海","选项D：杭州"],"mid":"1185541015","question":"下面哪个城市以“桂花”为市花：","trueAnswer":"选项D：杭州、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15705&s=1185541015","version":4},{"answers":["选项A：承德避暑山庄","选项B：江西庐山","选项C：北京香山"],"mid":"1210510592","question":"我国现存的最大的皇家园林是：","trueAnswer":"选项A：承德避暑山庄、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15714&s=1210510592","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1233836912","question":"我国著名的旅游景点\"天涯\"与\"海角\"四字是否在同一块石头上?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15730&s=1233836912","version":4},{"answers":["选项A：海南","选项B：香港","选项C：澳门","选项D：广东"],"mid":"1180380906","question":"五指山在我国的哪个地方？","trueAnswer":"选项A：海南、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15736&s=1180380906","version":4},{"answers":["选项A：江苏","选项B：浙江","选项C：安徽","选项D：福建"],"mid":"1209562334","question":"黄梅戏是哪省地方戏","trueAnswer":"选项C：安徽、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15918&s=1209562334","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：壮族","选项C：维吾尔族","选项D：蒙古族"],"mid":"1212899035","question":"《好来宝》是哪个民族即兴诗","trueAnswer":"选项D：蒙古族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15919&s=1212899035","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：回族","选项C：满族","选项D：壮族"],"mid":"1181690478","question":"窑洞是那个民族的特色民居?","trueAnswer":"选项A：汉族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15999&s=1181690478","version":4},{"answers":["选项A：苏轼","选项B：程哲","选项C：林则徐","选项D：朱熹"],"mid":"1177127646","question":"通常所说的“天涯海角”在海南岛，其中“天涯”两个大字石刻，为__所书。","trueAnswer":"选项B：程哲、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16115&s=1177127646","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：西班牙","选项C：英国","选项D：法国"],"mid":"1214834398","question":"每年七月以下哪一个国家会举行奔牛节？","trueAnswer":"选项B：西班牙、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16136&s=1214834398","version":4},{"answers":["选项A：岳阳楼","选项B：黄鹤楼","选项C：天心阁","选项D：花明楼","选项E：滕王阁","选项F：六一阁","选项A：岳阳楼、","选项B：黄鹤楼、"],"mid":"1206600053","question":"下列哪些属于江南三大名楼：","trueAnswer":"选项A：岳阳楼、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16172&s=1206600053","version":4},{"answers":["选项A：长城","选项B：龙门石窟","选项C：圆明园","选项D：黄果树瀑布","选项A：长城、","选项B：龙门石窟、"],"mid":"1235538802","question":"以下被列入世界遗产名录的有：（多选）","trueAnswer":"选项A：长城、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16212&s=1235538802","version":4},{"answers":["选项A：一万三千里","选项B：二万五千里","选项C：三万六千里","选项D：十万八千里"],"mid":"1211394633","question":"世界著名的万里长城实际长达约：","trueAnswer":"选项A：一万三千里、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16238&s=1211394633","version":4},{"answers":["选项A：杭州","选项B：广东","选项C：淮河"],"mid":"1194737167","question":"“春来南国花如绣”原句所指美景是哪里的？","trueAnswer":"选项A：杭州、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16291&s=1194737167","version":4},{"answers":["选项A：36","选项B：72","选项C：108","选项D：365"],"mid":"1220311992","question":"苏州寒山寺在除夕之夜要鸣钟多少下？","trueAnswer":"选项C：108、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16331&s=1220311992","version":4},{"answers":["选项A：浙江","选项B：福建","选项C：广西","选项D：云南"],"mid":"1232461871","question":"蛎饼、手抓面、五香捆蹄、鼎边糊是哪里的特产？","trueAnswer":"选项B：福建、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16371&s=1232461871","version":4},{"answers":["选项A：四川","选项B：云南","选项C：贵州","选项D：福建"],"mid":"1184906137","question":"卤牛肉、烧饵块、过桥米线是哪里的特产？","trueAnswer":"选项B：云南、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16379&s=1184906137","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1192974335","question":"鹭江第一峰是鼓浪屿日光岩吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16399&s=1192974335","version":4},{"answers":["选项A：甘肃省","选项B：四川省","选项C：河南省","选项D：浙江省"],"mid":"1199490651","question":"乐山大佛在：","trueAnswer":"选项B：四川省、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16428&s=1199490651","version":4},{"answers":["选项A：河南洛阳市","选项B：河南开封市","选项C：河南开封市","选项D：浙江天台县"],"mid":"1193231571","question":"有中国第一古刹之称的白马寺位于","trueAnswer":"选项A：河南洛阳市、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16463&s=1193231571","version":4},{"answers":["选项A：兰州","选项B：西安"],"mid":"1218944582","question":"羊肉泡漠是我国哪一个城市的风味食品？","trueAnswer":"选项B：西安、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16479&s=1218944582","version":4},{"answers":["选项A：灵岩寺","选项B：大觉寺","选项C：寒山寺","选项D：悬空寺"],"mid":"1177347966","question":"蜃楼疑海上，鸟道没云中”赞美的是：","trueAnswer":"选项D：悬空寺、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16487&s=1177347966","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：满族","选项C：蒙古族"],"mid":"1235398939","question":"“好来宝”是我国哪个民族的文艺形式？","trueAnswer":"选项C：蒙古族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16498&s=1235398939","version":4},{"answers":["选项A：浦东","选项B：外滩"],"mid":"1199534905","question":"上海第一景：","trueAnswer":"选项B：外滩、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16512&s=1199534905","version":4},{"answers":["选项A：五厚塞","选项B：光禄塞"],"mid":"1212897029","question":"“昭君出塞”指的是哪个要塞？","trueAnswer":"选项B：光禄塞、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16537&s=1212897029","version":4},{"answers":["选项A：傣族","选项B：白族"],"mid":"1178425071","question":"三月街是我国哪个少数民族的传统节日？","trueAnswer":"选项B：白族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16587&s=1178425071","version":4},{"answers":["选项A：杭绣","选项B：苏绣"],"mid":"1197051881","question":"四大名绣除了湘绣、粤绣、蜀绣外还有：","trueAnswer":"选项B：苏绣、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16628&s=1197051881","version":4},{"answers":["选项A：漓江","选项B：鸭绿江","选项C：钱塘江"],"mid":"1232604562","question":"诗人李白曾云：“江水水清清如许”。请问这句诗所赞美的江是什么江？","trueAnswer":"选项C：钱塘江、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16648&s=1232604562","version":4},{"answers":["选项A：黄鹤楼","选项B：鹳雀楼","选项C：大观楼","选项D：钟鼓楼"],"mid":"1200596693","question":"被誉为“海内第一长联”的长联在下面哪个楼上：","trueAnswer":"选项C：大观楼、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16667&s=1200596693","version":4},{"answers":["选项A：汉族","选项B：满族","选项C：侗族"],"mid":"1178252131","question":"著名将军粟裕是哪个民族的？","trueAnswer":"选项C：侗族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16671&s=1178252131","version":4},{"answers":["选项A：苗族","选项B：壮族","选项C：傣族","选项D：京族"],"mid":"1196310005","question":"歌棚是哪个民族习惯：","trueAnswer":"选项D：京族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16766&s=1196310005","version":4},{"answers":["选项A：新疆博乐","选项B：甘肃天水","选项C：山西大同","选项D：河南洛阳"],"mid":"1237553194","question":"麦积山石窟位于：","trueAnswer":"选项B：甘肃天水、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16844&s=1237553194","version":4},{"answers":["选项A：36只","选项B：48只","选项C：50只","选项D：62只","选项E：74只"],"mid":"1231209503","question":"每年11月的第三个星期六，泰国的大象节都要举行大象足球赛共有多少只大象参赛？","trueAnswer":"选项E：74只、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16942&s=1231209503","version":4},{"answers":["选项A：南京观象台","选项B：洛阳灵台","选项C：北京古观象台","选项D：登封观星台"],"mid":"1175599812","question":"我国最古老的天象观测台是：","trueAnswer":"选项D：登封观星台、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17025&s=1175599812","version":4},{"answers":["选项A：傈僳族","选项B：纳西族","选项C：哈尼族","选项D：普米族"],"mid":"1232895022","question":"“三朵”是我国哪个民族的民族英雄？","trueAnswer":"选项B：纳西族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17051&s=1232895022","version":4},{"answers":["选项A：山东曲阜","选项B：四川成都","选项C：浙江宁波","选项D：北京故宫"],"mid":"1230000856","question":"著名藏书楼天一阁在什么地方？","trueAnswer":"选项C：浙江宁波、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17170&s=1230000856","version":4},{"answers":["选项A：岳阳楼","选项B：寒山寺","选项C：滕王阁"],"mid":"1181661324","question":"“落霞与孤鹜齐飞，秋水共长天一色”，说的是","trueAnswer":"选项C：滕王阁、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17172&s=1181661324","version":4},{"answers":["选项A：桐城","选项B：杭州","选项C：徽州","选项D：福州"],"mid":"1209642001","question":"宣纸、宣笔、新安医学、歙砚，都出自什么地方？","trueAnswer":"选项C：徽州、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17174&s=1209642001","version":4},{"answers":["选项A：唐古拉山","选项B：喜马拉雅山","选项C：贡嘎山","选项D：天山","选项E：昆仑山","选项F：峨眉山"],"mid":"1234259748","question":"著名风景区海螺构位于（    ）？","trueAnswer":"选项C：贡嘎山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17182&s=1234259748","version":4},{"answers":["选项A：0","选项B：2","选项C：1","选项D：4","选项E：5","选项F：6"],"mid":"1195565944","question":"《康定情歌》中所唱的“跑马溜溜的山上”中的跑马山有多少个跑马场？","trueAnswer":"选项C：1、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17183&s=1195565944","version":4},{"answers":["选项A：河南开封相国寺","选项B：河北定县隆兴寺","选项C：河南郑州少林寺","选项D：福建泉州清净寺","选项E：青海湟中塔尔寺"],"mid":"1232088675","question":"始建于北宋，为我国现存最古老的伊斯兰教寺院是：","trueAnswer":"选项D：福建泉州清净寺、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17184&s=1232088675","version":4},{"answers":["选项A：那达慕会","选项B：敖包会","选项C：古尔邦节","选项D：敬火节"],"mid":"1205599490","question":"以下不是蒙古族节日的是：","trueAnswer":"选项C：古尔邦节、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17243&s=1205599490","version":4},{"answers":["选项A：普陀山","选项B：五台山","选项C：武当山","选项D：峨眉山"],"mid":"1214644972","question":"以下哪个不是我国的四大佛教名山：","trueAnswer":"选项C：武当山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17378&s=1214644972","version":4},{"answers":["选项A：佛山市","选项B：阳江市","选项C：江门市","选项D：肇庆市"],"mid":"1199870086","question":"国务院批准的第一批国家重点风景名胜区-鼎湖山风景区 是在哪一个市的？","trueAnswer":"选项D：肇庆市、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17527&s=1199870086","version":4},{"answers":["选项A：白族","选项B：普米族","选项C：谣族","选项D：哈尼族"],"mid":"1233557755","question":"什么民族自称为百人？","trueAnswer":"选项B：普米族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17579&s=1233557755","version":4},{"answers":["选项A：圆明园","选项B：长春园","选项C：万春园"],"mid":"1192367921","question":"被称为万物之园的是：","trueAnswer":"选项A：圆明园、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17692&s=1192367921","version":4},{"answers":["选项A：酒泉","选项B：药泉"],"mid":"1176206119","question":"敦煌月牙泉俗名：","trueAnswer":"选项B：药泉、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17707&s=1176206119","version":4},{"answers":["选项A：江苏无锡","选项B：江西景德镇","选项C：浙江杭州","选项D：浙江龙泉"],"mid":"1212091156","question":"泥娃娃大阿福的老家是：","trueAnswer":"选项A：江苏无锡、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17744&s=1212091156","version":4},{"answers":["选项A：故宫","选项B：避暑山庄","选项C：大观园","选项D：颐和园"],"mid":"1206572635","question":"中国最大的戏楼在：","trueAnswer":"选项D：颐和园、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17823&s=1206572635","version":4},{"answers":["选项A：普陀山","选项B：华山","选项C：恒山","选项D：泰山"],"mid":"1239036591","question":"我国四大佛教名山，除了九华山、五台山、峨眉山，还有一个是?","trueAnswer":"选项A：普陀山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17927&s=1239036591","version":4},{"answers":["选项A：西岳华山","选项B：五台山","选项C：北岳恒山","选项D：南岳衡山"],"mid":"1216828068","question":"世界建筑构造的奇观--悬空寺在","trueAnswer":"选项C：北岳恒山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17940&s=1216828068","version":4},{"answers":["选项A：5400公里","选项B：6000公里","选项C：6300公里","选项D：6800公里"],"mid":"1212613257","question":"万里长城的全长约为：","trueAnswer":"选项B：6000公里、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17947&s=1212613257","version":4},{"answers":["选项A：壮族","选项B：傣族","选项C：土家族","选项D：黎族"],"mid":"1222566402","question":"船形屋又可称\"船形茅屋\"是我国哪个民族的传统民居？","trueAnswer":"选项D：黎族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17950&s=1222566402","version":4},{"answers":["选项A：160个","选项B：161个","选项C：162个","选项D：163个"],"mid":"1199842101","question":"罗马的圣彼得大教堂的柱廊上有多少个\"圣人\"雕像：","trueAnswer":"选项C：162个、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17951&s=1199842101","version":4},{"answers":["选项A：长城","选项B：金字塔","选项C：亚历山大灯塔","选项D：宙斯像"],"mid":"1211314939","question":"卢浮宫外广场上的现代建筑是玻璃的：","trueAnswer":"选项B：金字塔、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17953&s=1211314939","version":4},{"answers":["选项A：西安","选项B：宝鸡","选项C：安康","选项D：咸阳"],"mid":"1213402681","question":"大雁塔位于何处：","trueAnswer":"选项A：西安、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17954&s=1213402681","version":4},{"answers":["选项A：壁画","选项B：石刻","选项C：塔","选项D：墙"],"mid":"1193791978","question":"\"浮图\"指的是什么建筑？","trueAnswer":"选项C：塔、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17955&s=1193791978","version":4},{"answers":["选项A：景陵","选项B：景泰陵","选项C：泰陵","选项D：思陵"],"mid":"1178008332","question":"下列哪个不属于十三陵？","trueAnswer":"选项B：景泰陵、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17958&s=1178008332","version":4},{"answers":["选项A：一","选项B：二","选项C：三","选项D：四"],"mid":"1237585188","question":"请问天坛有一块____音石？","trueAnswer":"选项C：三、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17988&s=1237585188","version":4},{"answers":["选项A：奥林匹亚的宙斯神像","选项B：帕特农的雅典娜神像"],"mid":"1175558958","question":"位于希腊的世界七大奇迹之一是哪一项？","trueAnswer":"选项A：奥林匹亚的宙斯神像、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18001&s=1175558958","version":4},{"answers":["选项A：五开八闭、十三座","选项B：七开八闭、十五座","选项C：八开七闭、十五座","选项D：九开八闭、十七座"],"mid":"1232153599","question":"全国各地的古城多开东南西北四座城门，多的也不过八座，而重庆的古城却是个特例。下列对重庆古城城门的描述哪个是正确的？","trueAnswer":"选项D：九开八闭、十七座、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18004&s=1232153599","version":4},{"answers":["选项A：乌鸦节","选项B：公鸡节","选项C：大象节","选项D：牦牛节"],"mid":"1176661820","question":"尼泊尔人每年秋季都要过一个什么节日？","trueAnswer":"选项A：乌鸦节、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18005&s=1176661820","version":4},{"answers":["选项A：河北","选项B：山东","选项C：四川","选项D：山西"],"mid":"1188253549","question":"著名的九寨沟风景名胜区位于哪个省份？","trueAnswer":"选项C：四川、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18041&s=1188253549","version":4},{"answers":["选项A：山东","选项B：湖南","选项C：四川","选项D：潮州"],"mid":"1206088279","question":"走油豆豉扣肉是哪个地方的特色菜？","trueAnswer":"选项B：湖南、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18053&s=1206088279","version":4},{"answers":["选项A：猴居士","选项B：峨山猴","选项C：灵猴","选项D：猕猴"],"mid":"1214133446","question":"峨眉山猴子向游人索要食物，当地人叫它“山儿”，朝山的居士又把它叫做：","trueAnswer":"选项A：猴居士、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18100&s=1214133446","version":4},{"answers":["选项A：三花酒、腐乳、南糖","选项B：三花酒、腐竹、辣椒酱","选项C：三花酒、腐乳、辣椒酱","选项D：桂花酒、腐乳、辣椒酱"],"mid":"1202050475","question":"桂林人文资源丰富，民族风情独特，桂林三宝是哪三宝？","trueAnswer":"选项C：三花酒、腐乳、辣椒酱、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18132&s=1202050475","version":4},{"answers":["选项A：浙江绍兴","选项B：浙江杭州"],"mid":"1235207557","question":"大名茶之一的龙井茶产地是：","trueAnswer":"选项B：浙江杭州、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18196&s=1235207557","version":4},{"answers":["选项A：位于杭州西边","选项B：像西施那样美丽","选项C：附近有座西山","选项D：西域美女曾住于此"],"mid":"1210233636","question":"杭州西湖因何得名？","trueAnswer":"选项A：位于杭州西边、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18206&s=1210233636","version":4},{"answers":["选项A：洛阳白马寺","选项B：嵩山少林寺","选项C：五台山清凉寺","选项D：广州光孝寺"],"mid":"1227720144","question":"现存石幢中有年代可考的是那座寺庙大殿前的石幢为最早？","trueAnswer":"选项D：广州光孝寺、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18315&s=1227720144","version":4},{"answers":["选项A：山西云冈石窟","选项B：敦煌莫高窟","选项C：河南龙门石窟"],"mid":"1196168067","question":"哪座石窟又被称做\"千佛洞\"？","trueAnswer":"选项B：敦煌莫高窟、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18318&s=1196168067","version":4},{"answers":["选项A：洛阳","选项B：开封","选项C：莆田","选项D：泉州"],"mid":"1206014533","question":"洛阳桥位于何处？","trueAnswer":"选项D：泉州、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18326&s=1206014533","version":4},{"answers":["选项A：小偷","选项B：火灾","选项C：水灾","选项D：地震"],"mid":"1227904367","question":"藏书楼四周有石渠围绕，以防","trueAnswer":"选项B：火灾、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18336&s=1227904367","version":4},{"answers":["选项A：希","选项B：露达","选项C：雅典娜","选项D：阿佛洛狄特","选项E：维纳斯"],"mid":"1230172433","question":"雅典卫城的巴台农神庙是为敬奉哪一位女神而建造的?","trueAnswer":"选项C：雅典娜、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18337&s=1230172433","version":4},{"answers":["选项A：大渡桥","选项B：杨浦大桥","选项C：江阴桥","选项D：武汉长江大桥"],"mid":"1209568365","question":"我国最长的悬索桥是：","trueAnswer":"选项C：江阴桥、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18339&s=1209568365","version":4},{"answers":["选项A：黄鹤楼","选项B：滕王阁","选项C：天一阁","选项D：鹳雀楼"],"mid":"1227051264","question":"以下哪一个不属于中国四大名楼：","trueAnswer":"选项C：天一阁、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18344&s=1227051264","version":4},{"answers":["选项A：埃及","选项B：土耳其","选项C：伊拉克","选项D：希腊"],"mid":"1180800005","question":"世界七大奇迹之一的摩索拉斯陵墓的建造地点现在在哪个国家？","trueAnswer":"选项B：土耳其、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18345&s=1180800005","version":4},{"answers":["选项A：悬空寺","选项B：少林寺","选项C：南禅寺","选项D：白马寺"],"mid":"1223308653","question":"我国现存最早古代佛寺建筑是：","trueAnswer":"选项C：南禅寺、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18349&s=1223308653","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：埃及","选项C：伊拉克","选项D：希腊"],"mid":"1178967706","question":"世界七大奇迹按照建造地点来说在哪个国家最多？","trueAnswer":"选项D：希腊、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18351&s=1178967706","version":4},{"answers":["选项A：阿房宫","选项B：故宫","选项C：颐和园","选项D：避暑山庄"],"mid":"1238237524","question":"我国规模最大的古建筑群是","trueAnswer":"选项B：故宫、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18352&s=1238237524","version":4},{"answers":["选项A：胡夫金字塔","选项B：海夫拉金字塔","选项C：门卡乌拉金字塔","选项D：吉萨金字塔"],"mid":"1204914507","question":"埃及狮身人面像位于哪一座金字塔前？","trueAnswer":"选项B：海夫拉金字塔、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18354&s=1204914507","version":4},{"answers":["选项A：北京颐和园","选项B：承德避暑山庄","选项C：苏州拙政园","选项D：狮子林"],"mid":"1194654941","question":"不属于中国四大古典名园的是：","trueAnswer":"选项D：狮子林、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18355&s=1194654941","version":4},{"answers":["选项A：江苏太湖","选项B：杭州西湖"],"mid":"1225826943","question":"“碧螺春”这种茶产于什么地方？","trueAnswer":"选项A：江苏太湖、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18372&s=1225826943","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：上海\t","选项C：南京","选项D：杭州"],"mid":"1228895997","question":"景泰蓝是何地的特种工艺？","trueAnswer":"选项A：北京、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18415&s=1228895997","version":4},{"answers":["选项A：龙门石窟","选项B：敦煌石窟","选项C：云冈石窟"],"mid":"1190074009","question":"伊阙石窟也叫：","trueAnswer":"选项A：龙门石窟、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18435&s=1190074009","version":4},{"answers":["选项A：长江","选项B：黄河"],"mid":"1223605550","question":"龙羊峡在：","trueAnswer":"选项B：黄河、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18545&s=1223605550","version":4},{"answers":["选项A：回族","选项B：蒙古族","选项C：维吾尔族","选项D：壮族"],"mid":"1205586453","question":"盅碗舞是哪个民族的舞蹈","trueAnswer":"选项B：蒙古族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18611&s=1205586453","version":4},{"answers":["选项A：15-20","选项B：30-45","选项C：45-60","选项D：90"],"mid":"1214004301","question":"在日本初次见面时的问候礼和告别礼应该分别鞠躬多少度？","trueAnswer":"选项B：30-45、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18618&s=1214004301","version":4},{"answers":["选项A：藏","选项B：彝","选项C：羌","选项D：回"],"mid":"1204856915","question":"四川民族众多，其中有我国唯一的（）族聚居区。","trueAnswer":"选项C：羌、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18679&s=1204856915","version":4},{"answers":["选项A：90","选项B：70","选项C：80","选项D：100"],"mid":"1189636527","question":"乐山大佛历经（）年方才建成。","trueAnswer":"选项A：90、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18680&s=1189636527","version":4},{"answers":["选项A：水袖","选项B：变脸","选项C：滚灯","选项D：吐火"],"mid":"1216384564","question":"下面哪个不是四川地方戏曲川剧的代表性“绝活”？","trueAnswer":"选项A：水袖、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18683&s=1216384564","version":4},{"answers":["选项A：神仙池","选项B：黄龙","选项C：海螺沟","选项D：木格措"],"mid":"1216218846","question":"被誉为“人间瑶池”的景区是（）？","trueAnswer":"选项B：黄龙、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18684&s=1216218846","version":4},{"answers":["选项A：万佛顶","选项B：金顶","选项C：千佛顶","选项D：雷洞坪"],"mid":"1192663926","question":"峨眉山的最高峰是？","trueAnswer":"选项A：万佛顶、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18685&s=1192663926","version":4},{"answers":["选项A：藏羚","选项B：珙桐","选项C：梅花鹿","选项D：华南虎"],"mid":"1206263021","question":"卧龙自然保护区是以保护高山生态系统及大熊猫、（   ）、牛羚等珍稀物种为主的保护区。","trueAnswer":"选项B：珙桐、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18686&s=1206263021","version":4},{"answers":["选项A：10","选项B：20","选项C：30","选项D：40"],"mid":"1212320410","question":"新婚夫妇都讲究度“蜜月”，据说度蜜月的风俗起源于德国的古条顿人，男女举行婚礼后要到风景优美的地方，且每天都要喝蜜糖水或是蜜酿成的酒，连喝多少天不得中断，以示幸福生活的开始","trueAnswer":"选项C：30、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18695&s=1212320410","version":4},{"answers":["选项A：雍正","选项B：康熙","选项C：乾隆"],"mid":"1202847452","question":"“都一处”是以做烧麦闻名京城的百年老店，原是做小本生意的“王记酒铺”，经_________皇帝更名“都一处”并亲笔赐匾后生意红火，名声大噪。","trueAnswer":"选项C：乾隆、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18696&s=1202847452","version":4},{"answers":["选项A：武当山铜殿","选项B：鸣凤山铜殿","选项C：五台山铜殿","选项D：万寿山铜殿"],"mid":"1228922104","question":"我国的四大铜殿哪一座最重","trueAnswer":"选项C：五台山铜殿、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18725&s=1228922104","version":4},{"answers":["选项A：世外桃源","选项B：避暑胜地","选项C：绝世好地","选项D：清幽世界"],"mid":"1217388644","question":"川滇交界的泸沽湖被誉为什么？","trueAnswer":"选项A：世外桃源、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18726&s=1217388644","version":4},{"answers":["选项A：绿洲","选项B：天堂","选项C：大海","选项D：牧场"],"mid":"1217520882","question":"“博斯腾湖”维吾尔语的意思是什么？","trueAnswer":"选项A：绿洲、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18729&s=1217520882","version":4},{"answers":["选项A：满族","选项B：白族","选项C：俄罗斯族","选项D：藏族"],"mid":"1208690805","question":"对中国的统一、疆域的开拓、经济文化的发展都做出了重大的贡献少数民族是？","trueAnswer":"选项A：满族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18738&s=1208690805","version":4},{"answers":["选项A：中元","选项B：上元","选项C：下元"],"mid":"1219645467","question":"农历七月十五日是民间俗称的\"鬼节\"，也称为\"盂兰盆节\"，您知道还叫_________节吗？","trueAnswer":"选项A：中元、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18803&s=1219645467","version":4},{"answers":["选项A：苹果派","选项B：火鸡大餐","选项C：南瓜派","选项D：烤鹅大餐","选项E：美式牛排餐"],"mid":"1229553982","question":"圣诞节的时候，除了圣诞树、圣诞礼物，圣诞大餐是不可或缺的，您知道圣诞大餐上的主菜是什么吗？","trueAnswer":"选项B：火鸡大餐、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18813&s=1229553982","version":4},{"answers":["选项A：桂花","选项B：菊花","选项C：梨花"],"mid":"1238262562","question":"重阳节又称\"老人节\"，人们在这一天有插茱萸，饮_________酒，登山，吃重阳糕等风俗。","trueAnswer":"选项B：菊花、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18826&s=1238262562","version":4},{"answers":["选项A：威尼斯","选项B：柏林","选项C：戛纳"],"mid":"1235092124","question":"随着娱乐业的发展，电影节应运而生，每个国家都有自己的电影节，你知道世界上第一个电影节是_________电影节吗？","trueAnswer":"选项A：威尼斯、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18864&s=1235092124","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：5","选项C：6"],"mid":"1183720859","question":"圣诞节节期（Christmas Tide）是从12月24日开始，您知道是到第二年的1月_________日结束吗？","trueAnswer":"选项B：5、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18894&s=1183720859","version":4},{"answers":["选项A：风干牛肉","选项B：百花酥鸡","选项C：玉洱银苍","选项D：洱海映月"],"mid":"1226330347","question":"云南大理素以风光绮丽，景色迷人著称，著名的“风花雪月”是当地奇特的四大景观；“风花雪月宴”，即是以四大景观命名，用当地土特产精心烹制的四道名菜宴席，你知道其中的“雪”是指_________菜吗？","trueAnswer":"选项C：玉洱银苍、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18919&s=1226330347","version":4},{"answers":["选项A：纳西族","选项B：傈僳族","选项C：白族","选项D：彝族"],"mid":"1219531464","question":"大理三塔，又称崇圣寺三塔，历来都是大理的象征，是我国著名的佛塔之一，你知道大理三塔是哪个民族的杰作吗？","trueAnswer":"选项C：白族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18922&s=1219531464","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：杜甫"],"mid":"1211262979","question":"国家级风景名胜区九华山，原名九子山，唐代大诗人_________赞其九峰秀如莲花，有“灵山开九华”之吟，故得名“九华”。","trueAnswer":"选项A：李白、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18931&s=1211262979","version":4},{"answers":["选项A：送给晚辈","选项B：心上人","选项C：送给自己的父母","选项D：姊妹间相互赠送"],"mid":"1221745780","question":"姊妹节是苗族的传统节日，姊妹节这天姑娘们会成群结队的去河里捞鱼捉虾准备做姊妹饭，你知道她们做好姊妹饭后会送给什么人吗","trueAnswer":"选项B：心上人、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18938&s=1221745780","version":4},{"answers":["选项A：蒙族","选项B：回族","选项C：布依族","选项D：壮族"],"mid":"1231677236","question":"各个民族都有自己独有的节日，您知道开斋节是下列哪个民族的盛大节日吗？","trueAnswer":"选项B：回族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18947&s=1231677236","version":4},{"answers":["选项A：洗井节","选项B：观井节"],"mid":"1233126911","question":"中秋节是合家团圆的节日，在浙江书坊一带，中秋节又叫","trueAnswer":"选项A：洗井节、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18953&s=1233126911","version":4},{"answers":["选项A：50","选项B：100","选项C：155","选项D：200"],"mid":"1195647467","question":"庐山著名景观三叠泉位于五老峰下部，飞瀑流经的峭壁其为三级，溪水分三叠飞泻而下，落差共_________ 米，极为壮观，历来有\"不到三叠泉，不算庐山客\"的说法。","trueAnswer":"选项C：155、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18988&s=1195647467","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：4","选项C：7"],"mid":"1176528896","question":"日本人一向注重礼仪，生活中约定俗成的许多礼节更是具有自己民族的特色。日本商人忌_________月和8月，因为这是营业淡季。","trueAnswer":"选项A：2、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18998&s=1176528896","version":4},{"answers":["选项A：跑旱船","选项B：东北高跷","选项C：花鼓灯","选项D：二人转"],"mid":"1201067950","question":"被周总理称之为\"东方芭蕾\"的民间歌舞艺术指的是以下哪一个？","trueAnswer":"选项C：花鼓灯、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19005&s=1201067950","version":4},{"answers":["选项A：55万","选项B：65万","选项C：75万","选项D：85万","选项E：95万","选项F：100万"],"mid":"1206489328","question":"中国国家博物馆文物藏品总数（件）","trueAnswer":"选项A：55万、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19066&s=1206489328","version":4},{"answers":["选项A：红玫瑰","选项B：白玫瑰"],"mid":"1205623192","question":"第一个父亲节是在1910年6月举行的。当时，凡是父亲已故的人都佩戴一朵白玫瑰，父亲在世的人则佩戴_________，这种习俗一直流传至今。","trueAnswer":"选项A：红玫瑰、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19086&s=1205623192","version":4},{"answers":["选项A：瑶","选项B：白"],"mid":"1208549395","question":"长鼓舞是_________族传统舞蹈，长鼓多用燕脂木制成，长约2尺5寸，两端粗，中间细如蜂腰。","trueAnswer":"选项A：瑶、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19087&s=1208549395","version":4},{"answers":["选项A：新郎","选项B：新娘","选项C：男家","选项D：女家"],"mid":"1214268386","question":"仡佬族有“骂亲”习俗，姑娘出嫁吉日，媒人就要挨骂。请问，是谁来骂？","trueAnswer":"选项D：女家、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19121&s=1214268386","version":4},{"answers":["选项A：1989","选项B：1990","选项C：1991"],"mid":"1205070447","question":"黄山是首批国家重点风景名胜区，亦是世界级的旅游胜地，_________年被联合国教科文组织列入受世界保护的人类自然遗产目录，已成为全人类的瑰宝。","trueAnswer":"选项B：1990、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19154&s=1205070447","version":4},{"answers":["选项A：蒙古","选项B：西藏"],"mid":"1183360982","question":"您知道那达慕大会是_________族的盛大节日吗？","trueAnswer":"选项A：蒙古、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19171&s=1183360982","version":4},{"answers":["选项A：观天楼","选项B：吊脚楼"],"mid":"1202012414","question":"被称为\"土家族奇观\"的_________是鄂西土家族地区最复杂而有最能显示富有的一种典型的建筑形式。","trueAnswer":"选项B：吊脚楼、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19175&s=1202012414","version":4},{"answers":["选项A：梨花","选项B：菊花"],"mid":"1197135700","question":"重阳节又称\"老人节\"，人们在这一天有插茱萸，饮_________酒，登山，吃重阳糕等风俗。","trueAnswer":"选项B：菊花、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19177&s=1197135700","version":4},{"answers":["选项A：白居寺","选项B：红螺寺"],"mid":"1236554012","question":"日喀则地区的主要景点有_________，班禅新宫，冰川世界，抗英遗址，伦布寺，萨迦寺，羊卓雍湖等。","trueAnswer":"选项A：白居寺、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19190&s=1236554012","version":4},{"answers":["选项A：颐和园","选项B：圆明园","选项C：大观园"],"mid":"1189286580","question":"北京有很多遗留至今的皇家园林，你知道我国现存规模最大，保存最完整的皇家园林是_________吗？","trueAnswer":"选项A：颐和园、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19191&s=1189286580","version":4},{"answers":["选项A：澳门","选项B：香港"],"mid":"1193809063","question":"中国是一个历史悠久的文明古国，很多景点都被纳入世界文化遗产之列，你知道被称为\"亚洲最佳旅游城市\"的是_________吗？","trueAnswer":"选项B：香港、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19192&s=1193809063","version":4},{"answers":["选项A：澳门","选项B：香港"],"mid":"1227347233","question":"大连是中国北方著名的港口、工业、贸易、旅游城市，是东北亚商贸、金融、资讯、旅游的中心，素有\"北方_________\"的美誉。","trueAnswer":"选项B：香港、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19193&s=1227347233","version":4},{"answers":["选项A：桃花江","选项B：松花江"],"mid":"1202795299","question":"桂林\"两江四湖\"环境综合治理工程是一项恢复桂林生态原貌的杰作，这里的\"两江\"指的是漓江和_________。","trueAnswer":"选项A：桃花江、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19205&s=1202795299","version":4},{"answers":["选项A：地坛庙会","选项B：龙潭庙会","选项C：白云观庙会","选项D：厂甸庙会"],"mid":"1182653901","question":"看花灯、逛庙会一向是北京人最热衷的佳节活动，在众多庙会中你知道下列哪一个是北京最大的庙会吗？","trueAnswer":"选项B：龙潭庙会、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19213&s=1182653901","version":4},{"answers":["选项A：东方威尼斯","选项B：水城威尼斯"],"mid":"1237633725","question":"古城大研镇始建于元初，古风俨然，昔日的繁华仍旧依稀可见，并以\"家家临溪，户户垂柳\"而闻名于世，被誉为\"_________，\"、\"高原姑苏\"。","trueAnswer":"选项A：东方威尼斯、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19220&s=1237633725","version":4},{"answers":["选项A：南屏晚钟","选项B：断桥残雪"],"mid":"1193080884","question":"你知道西湖风景中问世最早的景目可能是\"_________\"吗？","trueAnswer":"选项A：南屏晚钟、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19222&s=1193080884","version":4},{"answers":["选项A：新加坡","选项B：新西兰","选项C：奥地利"],"mid":"1196024452","question":"为了使本国的旅游业繁荣发展，很多国家都有自己的旅游标志，你知道\"鱼尾狮\"是_________的标志吗？","trueAnswer":"选项A：新加坡、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19223&s=1196024452","version":4},{"answers":["选项A：上关风","选项B：中关风","选项C：下关风","选项D：花关风"],"mid":"1227041267","question":"大理四绝“风花雪月”分别是指________风、上关花、苍山雪、洱海月。","trueAnswer":"选项C：下关风、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19224&s=1227041267","version":4},{"answers":["选项A：风","选项B：雨","选项C：雷","选项D：沙","选项E：雪","选项F：旱"],"mid":"1237309931","question":"西域三绝独特风光. “西域三绝”，是在中国乃至全世界都有名的独特风光。它们就是：吐鲁番的热、巴里坤的凉和安西的：","trueAnswer":"选项A：风、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19327&s=1237309931","version":4},{"answers":["选项A：秦兵马俑博物馆","选项B：大雁塔","选项C：西安城墙","选项D：碑林","选项E：法门寺","选项F：普觉寺"],"mid":"1223425942","question":"下面哪个不是西安名胜：","trueAnswer":"选项F：普觉寺、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19329&s=1223425942","version":4},{"answers":["选项A：武夷山","选项B：普陀山","选项C：佛山","选项D：五台山","选项E：峨眉山","选项F：九华山"],"mid":"1210599532","question":"被古人称为“海天佛国”、“人间第一清静境”的地方是指我国重点风景名胜区：","trueAnswer":"选项B：普陀山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19344&s=1210599532","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5","选项F：6"],"mid":"1213329877","question":"深圳著名旅游景点欢乐谷二期占地18万平方米，投资近_________亿人民币。","trueAnswer":"选项D：4、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19351&s=1213329877","version":4},{"answers":["选项A：一个美国表演者的名字","选项B：舞步像狐狸在走路","选项C：来自一种叫\"Red Fox\"的酒","选项D：在一家叫\"Fox\"的餐厅，有人创造了这种舞步"],"mid":"1174361562","question":"狐步舞又称\"佛克斯\"，是国标舞中摩登舞的一种，它于1914年流行欧美，你知道这种舞蹈是怎样命名的吗？","trueAnswer":"选项A：一个美国表演者的名字、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19359&s=1174361562","version":4},{"answers":["选项A：湖南岳阳的君山","选项B：杭州西湖小瀛洲","选项C：广西阳朔的碧莲峰","选项D：江苏镇江的焦山"],"mid":"1197346605","question":"“一螺青黛镜中心”形容的是","trueAnswer":"选项A：湖南岳阳的君山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19476&s=1197346605","version":4},{"answers":["选项A：熊猫","选项B：金丝候","选项C：麋鹿","选项D：羚羊"],"mid":"1184082331","question":"太行山主要是什么动物自然保护区？","trueAnswer":"选项B：金丝候、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19558&s=1184082331","version":4},{"answers":["选项A：浙江杭州","选项B：江苏苏州","选项C：福建武夷山","选项D：去南大理"],"mid":"1186545013","question":"名茶“碧螺春”的产地是下列哪个地方","trueAnswer":"选项B：江苏苏州、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19582&s=1186545013","version":4},{"answers":["选项A：西湖东岸夕照山上","选项B：西湖南岸夕照山上","选项C：西湖西岸夕照山上","选项D：西湖北岸夕照山上"],"mid":"1229198600","question":"雷锋塔是位于杭州西湖的那个方向？","trueAnswer":"选项B：西湖南岸夕照山上、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19865&s=1229198600","version":4},{"answers":["选项A：保俶塔","选项B：断桥残雪","选项C：灵隐寺","选项D：青城山"],"mid":"1209544410","question":"下列那个景点不是杭州的？","trueAnswer":"选项D：青城山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19866&s=1209544410","version":4},{"answers":["选项A：不穿","选项B：穿"],"mid":"1173890843","question":"中国的朝鲜族主要居住在吉林省长白山麓的延边朝鲜族自治州和长白朝鲜自治县，他们的传统服饰是短衣长裙。短上衣斜襟，以长布带打结，男子也穿短衣，外罩坎肩，那么，他们穿不穿长袍呢？","trueAnswer":"选项B：穿、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19869&s=1173890843","version":4},{"answers":["选项A：冬不拉","选项B：板胡","选项C：伽倻琴","选项D：马头琴"],"mid":"1181640989","question":"朝鲜族的传统乐器？","trueAnswer":"选项C：伽倻琴、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19892&s=1181640989","version":4},{"answers":["选项A：葫蘆鴨子","选项B：紅煨魚翅","选项C：沙地馬蹄鱉","选项D：雪天牛尾狸"],"mid":"1175046540","question":"下列哪些不是安徽菜的著名菜式","trueAnswer":"选项B：紅煨魚翅、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19895&s=1175046540","version":4},{"answers":["选项A：风筝","选项B：木板年画","选项C：嵌银漆器","选项D：核雕","选项E：仿古铜器","选项F：扑灰年画","选项A：风筝、","选项B：木板年画、","选项C：嵌银漆器、","选项D：核雕、","选项E：仿古铜器、"],"mid":"1204765863","question":"以下哪些是山东省潍坊市的名产？（多选）","trueAnswer":"选项A：风筝、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19940&s=1204765863","version":4},{"answers":["选项A：朝天锅","选项B：肉火烧","选项C：鸡鸭和乐","选项D：杠子头火烧","选项E：板鸭","选项F：烤鸭","选项A：朝天锅、","选项B：肉火烧、","选项C：鸡鸭和乐、"],"mid":"1201019537","question":"山东省潍坊市的传统小吃很有名气。以下哪些是潍坊名吃？（多选）","trueAnswer":"选项A：朝天锅、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19941&s=1201019537","version":4},{"answers":["选项A：潍坊","选项B：北京","选项C：天津","选项D：苏州"],"mid":"1216961755","question":"我国唯一的“风筝博物馆”座落在：","trueAnswer":"选项A：潍坊、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19942&s=1216961755","version":4},{"answers":["选项A：形容其大","选项B：形容其华","选项C：形容其窄","选项D：形容其小"],"mid":"1177035283","question":"潍坊市有一著名的苏州式园林“十笏园”，请问园名有何意？","trueAnswer":"选项D：形容其小、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19943&s=1177035283","version":4},{"answers":["选项A：言其大","选项B：言其小"],"mid":"1191329348","question":"山东省青州市云门山景区刻有一“寿”字，人称“人无寸高”。意思是：","trueAnswer":"选项A：言其大、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19944&s=1191329348","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1186264279","question":"山东潍坊是沿海城市吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=19945&s=1186264279","version":4},{"answers":["选项A：苏州","选项B：扬州","选项C：镇江"],"mid":"1190677125","question":"中国十大名园之一的“个园”在哪个城市？","trueAnswer":"选项B：扬州、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20041&s=1190677125","version":4},{"answers":["选项A：泰国","选项B：印度","选项C：印尼"],"mid":"1175636686","question":"举世闻名的泰姬陵在哪里","trueAnswer":"选项B：印度、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20042&s=1175636686","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：扬州","选项C：南京","选项D：镇江"],"mid":"1183722513","question":"5、“瘦西湖”：在哪个地方？","trueAnswer":"选项B：扬州、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20068&s=1183722513","version":4},{"answers":["选项A：老虎","选项B：狮子","选项C：麒麟","选项D：貔貅"],"mid":"1233605793","question":"北京三大神兽一不含下面哪一个?","trueAnswer":"选项A：老虎、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20240&s=1233605793","version":4},{"answers":["选项A：故宫","选项B：曲阜三孔","选项C：岱庙","选项D：避暑山庄","选项E：莫高窟"],"mid":"1232587461","question":"下列哪项不属于我国四大古建筑群：","trueAnswer":"选项E：莫高窟、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20285&s=1232587461","version":4},{"answers":["选项A：山西恒山悬空寺","选项B：河北苍岩山悬空寺","选项C：云南西山悬空寺","选项D：安徽黄山悬空寺"],"mid":"1204115261","question":"不属于三大悬空寺的是","trueAnswer":"选项D：安徽黄山悬空寺、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20322&s=1204115261","version":4},{"answers":["选项A：镇江","选项B：扬州","选项C：杭州","选项D：苏州"],"mid":"1232312063","question":"中国名胜“苏堤春晓”是哪个地方的著名景致？","trueAnswer":"选项C：杭州、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20430&s=1232312063","version":4},{"answers":["选项A：满族","选项B：维吾尔族","选项C：哈萨克族","选项D：高山族","选项E：壮族"],"mid":"1222178525","question":"“萨琪玛”最初是我国哪个民族的食品？","trueAnswer":"选项A：满族、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20526&s=1222178525","version":4},{"answers":["选项A：南京的梅花山、上海的定山湖梅园、无锡梅园","选项B：南京的梅花山、无锡梅园、广州梅园","选项C：无锡梅园、上海的定山湖梅园、广州梅园","选项D：上海的定山湖梅园、南京的梅花山、福州梅园"],"mid":"1194070755","question":"江南四大梅园是哪四个？","trueAnswer":"选项A：南京的梅花山、上海的定山湖梅园、无锡梅园、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20621&s=1194070755","version":4},{"answers":["选项A：新加坡","选项B：韩国","选项C：日本","选项D：越南","选项E：泰国","选项F：马来西亚"],"mid":"1202223818","question":"1998年，中国公民出境游开放了哪个地区？","trueAnswer":"选项B：韩国、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20685&s=1202223818","version":4},{"answers":["选项A：黄鹤楼","选项B：腾王阁","选项C：颧雀楼"],"mid":"1215816648","question":"我国的三大名楼不包括","trueAnswer":"选项C：颧雀楼、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20798&s=1215816648","version":4},{"answers":["选项A：无锡","选项B：江苏省","选项C：不是景点"],"mid":"1176547693","question":"请问“二泉映月 ”是哪里的著名景色","trueAnswer":"选项C：不是景点、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20799&s=1176547693","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：白居易","选项C：陶渊明","选项D：杜牧"],"mid":"1203540785","question":"四大名亭中的陶然亭是因为谁的诗句而得名的？","trueAnswer":"选项B：白居易、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20805&s=1203540785","version":4},{"answers":["选项A：120拍","选项B：150拍","选项C：180拍"],"mid":"1175886498","question":"桑巴舞是世界上节奏最快的舞蹈之一，每分钟至少有多少拍？","trueAnswer":"选项C：180拍、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20835&s=1175886498","version":4},{"answers":["选项A：河南洛阳","选项B：四川屏山","选项C：四川江津","选项D：四川乐山"],"mid":"1220106627","question":"全世界最大的石佛像在: (高级题)","trueAnswer":"选项D：四川乐山、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21032&s=1220106627","version":4},{"answers":["选项A：巴黎圣母院","选项B：圣彼得大教堂","选项C：圣日维涅大教堂（巴黎万神庙）","选项D：比萨大教堂"],"mid":"1190066297","question":"哥特式建筑的代表作是： (高级题)","trueAnswer":"选项A：巴黎圣母院、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21039&s=1190066297","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：法国","选项C：新加坡"],"mid":"1222332622","question":"目前世界上旅游业最发达的国家是哪个?","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21058&s=1222332622","version":4},{"answers":["选项A：十五景","选项B：十六景","选项C：十七景","选项D：十八景"],"mid":"1197734655","question":"泉州市最出名的风景有几处","trueAnswer":"选项D：十八景、","type":"旅游","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=21616&s=1197734655","version":4}]